<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--- Поправителна сесия 2019 -->
    <string-array name="first_08_19">
        <item>1. В кой ред е допусната правописна грешка?</item>
        <item>живяхме, просяци, застаряли</item>
        <item>отвращение, упование, опаковам</item>
        <item>поройни, стадийни, студийни</item>
        <item>запържвам, връзвам, накълцвам</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_08_19">
        <item>2. В кой ред НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>сприхав, логопед, копнеж</item>
        <item>изповед, изкоп, изкрен</item>
        <item>извесна, радостни, постно</item>
        <item>беритба, одбран, отбор</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_08_19">
        <item>3. В кое изречение НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Информацията засяга наличноста в склада и се обновява на всеки десет минути.</item>
        <item>Той харесва италианската кухня и редовно си поръчва пица, спагети или лазаня.</item>
        <item>Книгата е илюстрирана със репродукции на икони и стенописи от различни църкви.</item>
        <item>Трябва да внимаваш, за да не си удариш нокъта, защото много силно ще те заболи.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_08_19">
        <item>4. В кое изречение НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Днес съобщиха, че имотът ще бъде прехвърлен чрез покупкопродажба, а не чрез дарение.</item>
        <item>Автомобилният сервиз в града предлага монтаж на термо изолация и на хладилни инсталации.</item>
        <item>Налага се да изберем фирма, в която да проведем задължителната си двуседмична практика.</item>
        <item>Директорът предложи да се разработи нов учебновъзпитателен план за работа с учениците.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_08_19">
        <item>5. В кое изречение НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Всяка година по това време се въвеждат ограничения в движението през някои от проходите на Стара Планина.</item>
        <item>Предизвиканата от лошото време авария доведе до спиране на електричеството в няколко Видински квартала.</item>
        <item>Много от съчиненията на патриарх Евтимий са достигнали до нас благодарение на редица преписи.</item>
        <item>Трябва да се разходите в центъра на града, за да видите най-красивите образци на бароковата архитектура.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_08_19">
        <item>6. В коя от думите НЕ е допусната граматична грешка? \n\n На увеселителната яхта, управлявана от двама капитана, пътуваха трийсет очаровани от красотите на Канарските острови пасажера. Обслужваха ги няколко любезни сервитьора, а за доброто им настроение се грижеха два музикални състава.</item>
        <item>капитана</item>
        <item>пасажера</item>
        <item>сервитьора</item>
        <item>състава</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_08_19">
        <item>7. В кое изречение е допусната грешка при членуването?</item>
        <item>През летния и през зимния сезон у нас беше отчетен ръст в броя на българските и на чуждестранните туристи.</item>
        <item>През пролетта младият и талантлив певец ще се представи за първи път пред нашата публика.</item>
        <item>Още не беше доставен хлябът, а първите нетърпеливи клиенти вече чакаха своя ред в магазина.</item>
        <item>Висшата съдебна инстанция по наказателни и граждански дела е Върховния касационенсъд.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_08_19">
        <item>8. В кое изречение е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Планирам кратки пътувания до няколко страни на Иберийския и на Скандинавския полуостров.</item>
        <item>Възнамеряваме да представим журналистическите материали до края на деня, за да спазиме срока. </item>
        <item>Разсъждавайки трезво и логично върху създалата се ситуация, той взе правилното решение.</item>
        <item>След часовете се срещнах с родителите и им благодарих за деликатната намеса в ситуацията.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_08_19">
        <item>9. В кое изречение е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Онзи ден на балкона ми внезапно кацна едно шарено птиче, изчурулика весело и бързо отлетя.</item>
        <item>Старата амфора, съхранявана в музея, разкрива неподозирани факти от миналото на селището.</item>
        <item>Развивайки постоянно своите социални умения, всеки млад човек се подготвя за промените в обществото.</item>
        <item>Последното изпълнение в конкурсната програма, за съжаление беше отложено за следващия ден.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_08_19">
        <item>10. В кое изречение е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Майката се затича към детето си и лоши предчувствия обзеха душата ѝ.</item>
        <item>Възможността да покори нови върхове, му се струваше доста примамлива.</item>
        <item>Който ще участва в конкурса, трябва да представи нужните документи.</item>
        <item>Тя се освободи от мисълта, която я измъчваше и откри вярното решение.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_08_19">
        <item>11. В кое изречение НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>Счетоводителка на фабриката получи фрактурата и я приложи към останалата документация по проекта.</item>
        <item>Днес новоназначеният млад лекар трябваше да реагира адекватно в тази заплетена и комплицирана ситуация.</item>
        <item>Полицаят умело успяваше да реабилитира движението на оживеното централно градско кръстовище.</item>
        <item>При наличието на пропускателен режим се изисква изключителна бдителност от страна на портиера.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_08_19">
        <item>12. Кое фразеологично словосъчетание е различно по смисъл от останалите?</item>
        <item>стоя с ръце в джобовете</item>
        <item>плюя си на петите</item>
        <item>клатя си краката</item>
        <item>седя със скръстени ръце</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_08_19">
        <item>13. От коя творба е посоченият откъс? \n\n Черкова пусна и народът занавлиза в училището, както е обичаят, да види годишните успехи на учениците. Прекрасни венци окичваха вратите, прозорците и катедрата; а образът на св. Кирила и Методия погледваше из великолепно кръжило от трендафили и росни цветя, и клончета от ела и чемшир. Скоро предните чинове се запълниха от ученичките, а всичкото останало място – от публиката, по-предните хора от която стояха напред, а някои даже на столове.</item>
        <item>„Чичовци“</item>
        <item>„Железният светилник“</item>
        <item>„Занемелите камбани“</item>
        <item>„Под игото“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_08_19">
        <item>14. В кой ред авторът на всички творби е Пейо Яворов?</item>
        <item>„Ще бъдеш в бяло“, „Камък“, „Тиха победа“</item>
        <item>„Градушка“, „Дяволско“, „Черна песен“</item>
        <item>„Две хубави очи“, „Стон“, „Да се завърнеш...“</item>
        <item>„Песента на човека“, „Маска“, „Две души“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_08_19">
        <item>15. Нягул и Куцар са герои от творба на:</item>
        <item>Елин Пелин</item>
        <item>Йордан Йовков</item>
        <item>Иван Вазов</item>
        <item>Димитър Димов</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_08_19">
        <item>16. Коя от творбите е фейлетон?</item>
        <item>„Чичовци“</item>
        <item>„При Рилския манастир“</item>
        <item>„Разни хора, разни идеали“</item>
        <item>„Ветрената мелница“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_08_19">
        <item>17. В коя творба се открива идеята за невъзможната любов в условията на робското живеене?</item>
        <item>„Две хубави очи“</item>
        <item>„До моето първо либе“</item>
        <item>„Прозорец“</item>
        <item>„Черна песен“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_08_19">
        <item>18. Кой от посочените герои на Елин Пелин е убеден, че приказките са необходими в живота на хората?</item>
        <item>дядо Матейко</item>
        <item>дядо Корчан</item>
        <item>отец Никодим</item>
        <item>Благолажът</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_08_19">
        <item>19. Защитата на България и на българското чрез езика, чрез красотата на природата, чрез героизма на народа в освободителните борби е характерна позиция в творчеството на:</item>
        <item>Алеко Константинов</item>
        <item>Гео Милев</item>
        <item>Иван Вазов</item>
        <item>Йордан Йовков</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_08_19">
        <item>20. В коя от посочените творби се откриват характерни особености на естетическия индивидуализъм?</item>
        <item>„Българският език“</item>
        <item>„Майце си“</item>
        <item>„Прощално“</item>
        <item>„Cis moll“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_08_19">
        <item>21. Кулминация в разказа „Занемелите камбани“ е:</item>
        <item>онемяването на камбаните</item>
        <item>звънът на камбаните</item>
        <item>молитвата на бедната майка</item>
        <item>подготовката за празника</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_08_19">
        <item>22. Какво изразно средство е \"като копия златни пламтят светлини\"? \n\n В уморения мрак \n като копия златни пламтят светлини \n и се губят по белия сняг.</item>
        <item>гротеска</item>
        <item>парадокс</item>
        <item>алегория</item>
        <item>сравнение</item>
        <item>3</item>
    </string-array>



    <!--- Редовна сесия 2019 -->
    <string-array name="first_05_19">
        <item>1. В кой ред е допусната правописна грешка?</item>
        <item>вървящи, стреляли, запели</item>
        <item>утроявам, овиквам, укупирам</item>
        <item>ситуации, пороища, медийни</item>
        <item>дръвник, закърпвам, вдлъбнат</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_05_19">
        <item>2. В кой ред е допусната правописна грешка?</item>
        <item>водолаз, мираж, кардиолог</item>
        <item>искрен, братовчедка, разтвор</item>
        <item>тягостна, шестотин, прелест</item>
        <item>сбирка, сгъвам, сглобявам</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_05_19">
        <item>3. В кое изречение е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Нуждаем се от специалисти, които да отговарят за техническата поддръжка на машините.</item>
        <item>В началото на летния сезон предстои да започнат снимките на най-новия български сериал.</item>
        <item>Учените предупредиха, че популацията на египетските лешояди намалява с 7% на година.</item>
        <item>При почистването на кошерите пчеларят задължително трябва да е с предпазно облекло.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_05_19">
        <item>4. В кое изречение е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Популярният актьор обяви, че е решил да сложи край на своята 50-годишна кариера в театъра и в киното.</item>
        <item>Изложбата на известния художник модернист беше открита миналата седмица в новата галерия.</item>
        <item>Целта на всеки електронен търговец е да привлече възможно най-много посетители на своята уеб-страница.</item>
        <item>В интервю боксьорът сподели, че винаги е бил възпитаван да се труди и да не чака успехите наготово.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_05_19">
        <item>5. В кое изречение е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Националното състезание по счетоводство ще се проведе в една от Професионалните гимназии в столицата.</item>
        <item>По време на посещението си в града всички гости ще се запознаят с особеностите на архитектурата на барока.</item>
        <item>Утре експертите ще представят публично обобщените резултати от проведеното оценяване по математика.</item>
        <item>През седмицата в Панагюрище тържествено ще бъде отбелязана годишнината от рождението на Райна Княгиня.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_05_19">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n Фирмата търси да назначи за няколко месеца четирима работници за окабеляване на жилищни сгради, намиращи се в три отдалечени софийски райони, както и двама шофьори.</item>
        <item>месеца</item>
        <item>работници</item>
        <item>райони</item>
        <item>шофьори</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_05_19">
        <item>7. В кое изречение е допусната грешка при членуването?</item>
        <item>В сряда ще бъдат обявени имената на допуснатите и на недопуснатите до участие в конкурса кандидати.</item>
        <item>В жилищния комплекс, който е близо до парка, се намира новият и просторен апартамент на сестра ми.</item>
        <item>С изненада установихме, че високият млад господин в коридора е санитарния инспектор за нашия район.</item>
        <item>Съвсем скоро новият ми съквартирант ще бъде назначен на работа в Агенцията за социално подпомагане.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_05_19">
        <item>8. В кое изречение е допусната граматична грешка?</item>
        <item>През цялата година Рилският и Троянският манастири са сред най-посещаваните забележителности в страната.</item>
        <item>За да отговорим на голямото търсене, ще пуснем за продажба в дистрибуторската мрежа още билети за концерта.</item>
        <item>Пресичайки внимателно улицата на пешеходната пътека, ние си гарантираме безопасно преминаване.</item>
        <item>Имам намерение преди утрешното заседание да се срещна и да се запозная с всички нови участници в проекта.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_05_19">
        <item>9. В кое изречение е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Над притихналото в мрака планинско село, яростно зави ураганен вятър.</item>
        <item>Зарадвано от неочаквания подарък, детето силно прегърна своята майка.</item>
        <item>Мъжете, седящи край огъня, протягаха измръзнали ръце към пламъците.</item>
        <item>Ние, честно казано, положихме доста усилия при подготовката за изпита.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_05_19">
        <item>10. В кое изречение е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Комфорт, удобство и приятна атмосфера за хранене и забавления предлага ресторантът на хотела.</item>
        <item>Късно осъзнахме грешките, които бяхме допуснали през всичките тези години, и причините за тях.</item>
        <item>Чудех се, докато вървях към офиса си, кой ли беше този странен господин с кафявото кожено яке.</item>
        <item>Командирът мълчеше и войникът реши, че ако отново се опита може би ще успее да го убеди.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_05_19">
        <item>11. В кое от изреченията НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>Талантът на актрисата въздействаше отблагодаряващо върху публиката.</item>
        <item>За участие във финалния етап на литературния конкурс бяха селектирани и подбрани десет стихотворения.</item>
        <item>След приключването на финансовата година директорът симулира служителите с парични премии.</item>
        <item>В миналото златото и среброто са се добивали по твърде примитивен начин.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_05_19">
        <item>12. Кое фразеологично словосъчетание е синоним на израза много съм слаб?</item>
        <item>свивам се в черупката си</item>
        <item>броят ми се ребрата</item>
        <item>минавам през сито и през решето</item>
        <item>не съм сложил залък в устата си</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_05_19">
        <item>13. От коя творба са стиховете? \n\n Живота и смъртта крила ми са предвечни, \n размахани задружно, – близки и далечни \n предели аз не виждам сред размаха свой; \n на мигновенията бързотечни \n изгубих тягостния брой.</item>
        <item>„Песента на човека“</item>
        <item>„Песента на колелетата“</item>
        <item>„Песен за човека“</item>
        <item>„Сиротна песен“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_05_19">
        <item>14. В кой ред авторът на всички творби е Атанас Далчев?</item>
        <item>„Повест“, „Паисий“, „Пловдив“</item>
        <item>„Книгите“, „Стаята“, „Болница“</item>
        <item>„Къщата“, „Кино“, „История“</item>
        <item>„Камък“, „Сенки“, „Прозорец“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_05_19">
        <item>15. Рада и Милка Тодоричина са героини от творба на:</item>
        <item>Елин Пелин</item>
        <item>Димитър Талев</item>
        <item>Алеко Константинов</item>
        <item>Иван Вазов</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_05_19">
        <item>16. Коя от изброените творби е поема?</item>
        <item>„Кукувица“</item>
        <item>„Пловдив“</item>
        <item>„Прозорец“</item>
        <item>„Градушка“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_05_19">
        <item>17. В коя творба се утвърждава идеята, че истинският живот на твореца е животът в изкуството?</item>
        <item>„Ветрената мелница“</item>
        <item>„Кино“</item>
        <item>„Юноша“</item>
        <item>„Cis moll“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_05_19">
        <item>18. В художественото пространство на коя творба мракът и мъглата са символи на безнадеждното страдалческо съществуване?</item>
        <item>„Вяра“</item>
        <item>„Сиротна песен“</item>
        <item>„Зимни вечери“</item>
        <item>„Пловдив“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_05_19">
        <item>19. Кое твърдение НЕ е вярно?</item>
        <item>В романа на Димитър Димов „Тютюн“ се открояват сложните психологически преживявания на героите.</item>
        <item>Основната тема на романа на Димитър Димов „Тютюн“ е устойчивостта на възрожденските идеали в българското общество.</item>
        <item>Романът на Димитър Димов „Тютюн“ акцентира върху човешките инстинкти и стремежите за издигане в обществото.</item>
        <item>Романът на Димитър Димов „Тютюн“ разглежда конфликти в българското общество преди и по време на Втората световна война.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_05_19">
        <item>20. Кое от посочените твърдения НЕ е вярно за писателите реалисти в българската литература?</item>
        <item>Ръководят се не от логиката, а от интуицията.</item>
        <item>Изобразяват правдоподобно действителността.</item>
        <item>Разкриват причините за социалните противоречия.</item>
        <item>Изграждат образи, които са социално обусловени.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_05_19">
        <item>21. \"Благословен бог наш...\" е мото на творбата:</item>
        <item>„Занемелите камбани“</item>
        <item>„Моята молитва“</item>
        <item>„На оня свят“</item>
        <item>„Задушница“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_05_19">
        <item>22. Какво изразно средство e \"Дъждът гризе мазилката и бяга\"? \n\n Дъждът гризе мазилката и бяга \n през счупените водостоци от олово \n и като пот по челото на болен \n по сивите стени избива влага.</item>
        <item>метафора</item>
        <item>оксиморон</item>
        <item>хипербола</item>
        <item>метонимия</item>
        <item>0</item>
    </string-array>


    <!--- Редовна сесия 2018 -->
    <string-array name="first_05_18">
        <item>1. В кой ред НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>спрени, мятана, стреляли</item>
        <item>улеснение, осъзнавам, куловози</item>
        <item>таинствен, фотьойли, фоайе</item>
        <item>издържлив, задлъжнял, сълзлив</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_05_18">
        <item>2. В кой ред е допусната правописна грешка?</item>
        <item>правдив, преход, амбалаж</item>
        <item>разкъсан, безкръвен, подхвърлен</item>
        <item>зависник, хищник, финалистка</item>
        <item>беритба, отвивам, сгрея</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_05_18">
        <item>3. В кой ред НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>От здравословното му състояние зависи продължителноста на диетата.</item>
        <item>Италиянският отбор ще пропусне предстоящото световно първенство.</item>
        <item>Обявени са стоките с промоционални цени в големия мебелен магазин.</item>
        <item>Имам стара травма от падане и при влажно време трудно движа лакъта си.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_05_18">
        <item>4. В кой ред е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Днес жълточерният отбор ще се бори за победа в местното дерби.</item>
        <item>Професорът ще изнесе още една лекция пред четвъртокурсниците.</item>
        <item>Пациентката направи проверка на своя здравноосигурителен статус.</item>
        <item>Заместникдиректорският кабинет е разположен на последния етаж.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_05_18">
        <item>5. В кой ред е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Статистиката показва, че населението на Западна Европа през последните десетилетия значително намалява.</item>
        <item>В много произведения на Българския фолклор откриваме изключително интересни сюжети за митологични същества.</item>
        <item>В Българската академия на науките се проведе конференция, посветена на новите технологии в медицината.</item>
        <item>Действието на френския филм пренася зрителите в годините преди избухването на Втората световна война.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_05_18">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n За участие в международния фестивал пристигнаха двадесет музиканта – шестима млади и награждавани в конкурси китаристи и трима утвърдени саксофонисти, разпределени в три екипа.</item>
        <item>музиканта</item>
        <item>китаристи</item>
        <item>саксофонисти</item>
        <item>екипа</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_05_18">
        <item>7. В кое от изреченията НЕ е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Гласуваните поправки в новия закон ще засегнат пряко въздушния и сухопътен транспорт в страната.</item>
        <item>Убедително написаното мотивационно писмо на младия и амбициозен кандидат впечатли комисия.</item>
        <item>Още утре г-н Каменов, адвоката на братовчедка ми, ще те потърси, за да подготвиш необходимите документи.</item>
        <item>По Искърско дефиле, което е с дължина около 100 км, са разположени множество интересни обекти.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_05_18">
        <item>8. В кое от изреченията НЕ е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Вчера българският и чешкият премиери проведоха работна среща в Брюксел.</item>
        <item>Бихме могли да въведеме специфични изисквания към бъдещите служители.</item>
        <item>Проверявайки финансовия отчет, счетоводителят откри неизправни документи.</item>
        <item>В интервю зрителят не одобрява и протестира срещу насилието над животните.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_05_18">
        <item>9. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>В гардероба в коридора откриха не само празни куфари, но и няколко кашона.</item>
        <item>Маргарита, неговата голяма и единствена любов, неочаквано замина за чужбина.</item>
        <item>Разхождайки се по тесните улици на притихналия град, тя се озова на площада.</item>
        <item>По всяка вероятност, той беше разбрал за предстоящото пътуване на сестра си.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_05_18">
        <item>10. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Тя се вцепени от ужас, отвори уста, но не успя да каже нищо.</item>
        <item>Той понечи да отвори вратата, бравата на която беше счупена.</item>
        <item>Учениците, без да изчакат своя учител се качиха в автобуса.</item>
        <item>Прибрах се вечерта вкъщи и забелязах, че чантата ми я няма.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_05_18">
        <item>11. В кое от изреченията НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>След връчване на наградата режисьорът произнесе благодарно слово.</item>
        <item>Обръщението към публиката бе написано прочувствено и трогателно.</item>
        <item>След завършването на колежа започна да работи като рехабилитатор.</item>
        <item>Катастрофата на магистралата се случи благодарение на заледения асфалт.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_05_18">
        <item>12. Кое фразеологично словосъчетание означава внимавам да не сгреша?</item>
        <item>опирам на камък</item>
        <item>обирам си крушите</item>
        <item>опичам си ума</item>
        <item>оставам в сянка</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_05_18">
        <item>13. От коя творба са стиховете? \n\n На безстрастното време в неспира \n гасне мълком живот неживян \n и плачът ми за пристан умира, \n низ велика пустиня развян.</item>
        <item>„Цветарка“</item>
        <item>„Моята молитва“</item>
        <item>„Черна песен“</item>
        <item>„Кукувица“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_05_18">
        <item>14. В кой ред авторът на всички творби е Елин Пелин?</item>
        <item>„Андрешко“, „Занемелите камбани“, „Косачи“</item>
        <item>„Ветрената мелница“, „Гераците“, „Ралица“</item>
        <item>„Задушница“, „Заточеници“, „На оня свят“</item>
        <item>„Мечтатели“, „Последна радост“, „Андрешко“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_05_18">
        <item>15. Зара, Динко и Костов са герои от творба на:</item>
        <item>Йордан Йовков</item>
        <item>Димитър Талев</item>
        <item>Иван Вазов</item>
        <item>Димитър Димов</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_05_18">
        <item>16. Коя от творбите е ода?</item>
        <item>„Спи езерото; белостволи буки“</item>
        <item>„Моята молитва“</item>
        <item>„Стария музикант“</item>
        <item>„Българският език“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_05_18">
        <item>17. В коя творба е заложена идеята за пречистващата сила на любовта?</item>
        <item>„Cis moll“</item>
        <item>„Ще бъдеш в бяло“</item>
        <item>„До моето първо либе“</item>
        <item>„Прощално“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_05_18">
        <item>18. Коя от творбите на Иван Вазов се откроява мотивът за разочарованието от следосвобожденската действителност?</item>
        <item>„Линее нашто поколение“</item>
        <item>„Чичовци“</item>
        <item>„Опълченците на Шипка“</item>
        <item>„При Рилския манастир“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_05_18">
        <item>19. Стремежът към лично облагодетелстване, презрението към обществените идеали и към културните ценности са характерни проблеми в творби на:</item>
        <item>Йордан Йовков</item>
        <item>Димчо Дебелянов</item>
        <item>Алеко Константинов</item>
        <item>Елисавета Багряна</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_05_18">
        <item>20. Коя от творбите може да се определи като принадлежаща на реализма?</item>
        <item>„Да се завърнеш...“</item>
        <item>„Книгите“</item>
        <item>„Дядо Йоцо гледа“</item>
        <item>„Маска“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_05_18">
        <item>21. Каква композиционна роля в разказа „На оня свят“ изпълнява вестта за смъртта на дядо Матейко?</item>
        <item>завръзка</item>
        <item>кулминация</item>
        <item>развръзка</item>
        <item>епилог</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_05_18">
        <item>22. Какво изразно средство е \"белостволи\"? \n\n Спи езерото; белостволи буки \n над него свождат вити гранки, \n и в тихите му тъмни глъбини \n преплитат отразени сянки.</item>
        <item>гротеска</item>
        <item>антитеза</item>
        <item>епитет</item>
        <item>литота</item>
        <item>2</item>
    </string-array>






    <!--- Поправителна сесия 2017 -->
    <string-array name="first_08_17">
        <item>1. В кой ред е допусната правописна грешка?</item>
        <item>прецъфтяли, вярност, появяване</item>
        <item>осмивам, омекотявам, одобрявам</item>
        <item>краища, трапезарии, басейн</item>
        <item>бинокъл, гръмовен, островръх</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_08_17">
        <item>2. В кой ред НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>стратек, параграф, таралеж</item>
        <item>разтягам, подчертан, въсход</item>
        <item>местност, пакосник, тенисистка</item>
        <item>сбъдване, сеитба, сдружение</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_08_17">
        <item>3. В кой от редовете НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Сценаристите на филма са успели да подържат високо ниво на напрежение.</item>
        <item>Софианци предпочитат да ползват метрото при пътуване из града.</item>
        <item>Всички харесват романтичните филми със щастлив край за героите.</item>
        <item>Връчиха на юбиляря почетния знак за заслуги в сферата на театъра.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_08_17">
        <item>4. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>След построяването на кожарско-обувния завод се очаква разкриване на нови работни места.</item>
        <item>Петнадесет годишният пианист смая журито и очарова публиката в залата със своето изпълнение.</item>
        <item>Турнето на световноизвестната група включва концерти в няколко държави и започва през есента.</item>
        <item>Днес не бях в добра физическа форма и изпълних наполовина възложените от треньора упражнения.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_08_17">
        <item>5. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Планината Средна Гора е разположена в централната част на България.</item>
        <item>Всяка година много чуждестранни туристи посещават Велико Търново.</item>
        <item>Един от най-популярните герои в българската литература е Бай Ганьо.</item>
        <item>Днес не бях в добра физическа форма и изпълних наполовина възложените от треньора упражнения.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_08_17">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n В археологическите разкопки през лятото, които се ръководят от 5 университетски преподавателя, участват 15 предварително избрани студенти и 10 ученици,разпределени в пет работни екипа.</item>
        <item>преподавателя</item>
        <item>студенти</item>
        <item>ученици</item>
        <item>екипа</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_08_17">
        <item>7. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Древните и съвременните хора използват по различен начин словото.</item>
        <item>Публиката горещо аплодира младите и талантливи гимнастички.</item>
        <item>Досегашният учител по история е новия директор на училището.</item>
        <item>След седмица Аграрният университет ще обяви резултатите от изпита.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_08_17">
        <item>8. В кое от изреченията НЕ е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Усложнена е зимната обстановка в Кресненското и в Искърското дефилета.</item>
        <item>Преди да разгледаме резервàта, препоръчаха да се подготвим предварително.</item>
        <item>Оглеждайки пораженията от пожара, тлеещите въглени се разгоряха отново.</item>
        <item>Десетилетия наред почитателите ценяха и се възхищаваха на нейния талант.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_08_17">
        <item>9. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Иновативният дизайн, специалната изработка и качествените материали правят обувките удобни и предпочитани.</item>
        <item>Дълго време упорито търсихме предания, свързани с растения, и легенди за скалните образувания в района.</item>
        <item>Повече от час странният непознат мъж обикаляше замислено квартала, не виждайки никого и нищо по пътя си.</item>
        <item>Всъщност, последните археологически находки са причина да се формулират нови научни предположения.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_08_17">
        <item>10. В кое от изреченията НЕ е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Погледът на сините му очи, ту блясваше хладен и заплашителен, ту се премрежваше от тиха печал и състрадание.</item>
        <item>Един неочакван плясък, след който жабите изведнъж млъкнаха, накара рибарите да погледнат към водата.</item>
        <item>Новодошлият се разприказва точно, когато присъстващите на тържествената вечеря седнаха около масата.</item>
        <item>Когато е тъмно или мрачно зеницата се разширява, а щом проникне по-голямо количество светлина, тя се свива.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_08_17">
        <item>11. В кое от изреченията НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>Вчера бях принуден да преведа допълнителни доказателства, за да защитя убедително своята теза.</item>
        <item>След всичко, което видя и преживя през изминалата нощ, той се убеди, че това е реалната действителност.</item>
        <item>Създаден е публичен регистър на обществените библиотеки в цялата страна, който активно се използва.</item>
        <item>Метеоролозите прогнозираха среднощната градушка, благодарение на която днес са регистрирани доста щети.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_08_17">
        <item>12. В кой ред фразеологичните словосъчетания са синоними?</item>
        <item>вадя с памук душата – вадя залъка от устата</item>
        <item>без да ми мигне окото – без да си мръдна пръста</item>
        <item>дълбока ми е кесията – пускам дълбоки корени</item>
        <item>меря с един кантар – меря със същия аршин</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_08_17">
        <item>13. От кое произведение са стиховете? \n\n Напрегнато ръце се към ръце протягат \n и пак се не докосват! Искат и не могат... \n И пак, един пред друг, един за друг стоят.</item>
        <item>„Cis moll“</item>
        <item>„Сенки“</item>
        <item>„Стаята“</item>
        <item>„Стихии“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_08_17">
        <item>14. В кой ред авторът на всички творби е Никола Вапцаров?</item>
        <item>„История“, „Песента на човека“, „Завод“</item>
        <item>„Стария музикант“, „Книгите“, „Вяра“</item>
        <item>„Сън“, „Прощално“, „Песен за човека“</item>
        <item>„Кино“, „Моята молитва“, „Вяра“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_08_17">
        <item>15. Стоилка и Станчо са герои от:</item>
        <item>„Мечтатели“</item>
        <item>„Чичовци“</item>
        <item>„Задушница“</item>
        <item>„Железният светилник“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_08_17">
        <item>16. Коя от изброените творби е елегия?</item>
        <item>„Да бъде ден!“</item>
        <item>„При Рилския манастир“</item>
        <item>„Ни лъх не дъхва над полени“</item>
        <item>„Заточеници“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_08_17">
        <item>17. В кое произведение е заложена идеята за героичната саможертва?</item>
        <item>„Стихии“</item>
        <item>„На прощаване“</item>
        <item>„Отечество любезно“</item>
        <item>„Дяволско“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_08_17">
        <item>18. Светът на „Никотиана“ в романа на Димитър Димов „Тютюн“ се свързва с:</item>
        <item>онеправдаване и смирение</item>
        <item>покой и удовлетворение</item>
        <item>примирение и търпение</item>
        <item>разруха и падение</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_08_17">
        <item>19. Отчуждението и драмата на самотата са характерни за творбите на:</item>
        <item>Гео Милев</item>
        <item>Иван Вазов</item>
        <item>Атанас Далчев</item>
        <item>Никола Вапцаров</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_08_17">
        <item>20. Кое от посочените твърдения е вярно?</item>
        <item>Символистичната поезия дава израз на дисхармонични изживявания на човека.</item>
        <item>Творбите на символистите представят предосвобожденската действителност.</item>
        <item>Естетиката на символизма се свързва с възторга от революционната промяна.</item>
        <item>За творчеството на поетите символисти е характерно патриотично въодушевление.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_08_17">
        <item>21. Каква композиционна роля изпълнява изпъждането на бедната жена от храма в разказа „Занемелите камбани“?</item>
        <item>експозиция</item>
        <item>завръзка</item>
        <item>кулминация</item>
        <item>развръзка</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_08_17">
        <item>22. Какво изразно средство е \"черни мисли\": \n И толкоз черни мисли ми тежат, \n че аз не искам нищо да си спомна.</item>
        <item>инверсия</item>
        <item>метафора</item>
        <item>оксиморон</item>
        <item>литота</item>
        <item>1</item>
    </string-array>



    <!--- Редовна сесия 2017 -->
    <string-array name="first_05_17">
        <item>1. В кой ред НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>преодоляване, рядко, видяли</item>
        <item>вглабяване, кавалер, лъжлив</item>
        <item>неустойка, настройка, редакции</item>
        <item>прискърбие, гърмовен, светъл</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_05_17">
        <item>2. В кой ред е допусната правописна грешка?</item>
        <item>изгрев, податлив, водолаз</item>
        <item>изпаднал, гладка, възторжен</item>
        <item>холандски, расистки, светски</item>
        <item>згазя, сватбари, отбрана</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_05_17">
        <item>3. В кой от редовете НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Чужденецът беше очарован от мелодичността и от моща на родопските песни.</item>
        <item>Поводът беше много специялен и затова още от сутринта се чувствах особено.</item>
        <item>Бях убедена, че дори със затворени очи ще мога да намеря пътя до къщата му.</item>
        <item>Катинарят на външната врата подсказваше, че тук отдавна никой не живее.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_05_17">
        <item>4. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Според последните проучвания тъмносиният цвят е предпочитан от повечето модни дизайнери и през този сезон.</item>
        <item>Развитието на лозаро-винарския сектор у нас беше една от главните теми на последното ни заседание.</item>
        <item>На една от оживените улици преди няколко седмици отвориха малък магазин за електро уреди.</item>
        <item>Той не успял да отговори на всички зададени въпроси, но въпреки това се класирал за следващия кръг.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_05_17">
        <item>5. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>На Цветница празнуват всички хора, носещи имена на растения.</item>
        <item>Интересно е, че на територията на Черна Гора се намират 40 езера.</item>
        <item>Вероятната причина за смъртта на Симеон Велики е сърдечен удар.</item>
        <item>Сред най-известните легенди за жени войводи е тази за Сирма войвода.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_05_17">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n Защитата на двамата обвиняеми, които бяха обрали няколко златарски магазина и бяха откраднали над двеста златни предмета, между които и 30 диамантенипръстени, беше поета от тримата най-известни адвокати в града. </item>
        <item>магазина</item>
        <item>предмета</item>
        <item>пръстени</item>
        <item>адвокати</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_05_17">
        <item>7. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Сребърните и златните бижута ще бъдат изложени на тази витрина.</item>
        <item>Знаех, че упоритият и старателен младеж ще постигне добри резултати.</item>
        <item>Отговорността за всичко, което се случва на борда, носи капитана.</item>
        <item>От Столичната община обявиха, че ще следят за спазването на правилата.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_05_17">
        <item>8. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Състезателите бяха настанени на първия и на втория етаж на хотела.</item>
        <item>Тук можем да се наслаждаваме на спокойствието и на чистия въздух.</item>
        <item>Минавайки на път за работа през парка, едно куче внезапно ме нападна.</item>
        <item>Още от дете обичам да разглеждам и да чета интересни книги.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_05_17">
        <item>9. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Любителите на папагалите ще се запознаят с особеностите на червената ара, на зелената ара и на военната ара.</item>
        <item>Катедралата в центъра на града, построена в характерния за деветнадесети век стил е следващият обект от туристическата програма.</item>
        <item>Погледната отдалече, уникалната скална композиция край Варна наистина прилича на полуразрушен древен замък.</item>
        <item>Ежедневните тренировки във фитнеса обаче трябва задължително да се съчетаят и с подходящ за възрастта хранителен режим.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_05_17">
        <item>10. В кое от изреченията НЕ е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Карнавалните маски се изработват от картон, дърво, пластмаса и кожа, и могат да представят различни характери.</item>
        <item>Ясно е, че децата, които растат с домашни любимци, се учат в ранна възраст да проявяват отговорно отношение.</item>
        <item>За да се предпазят от студа, императорските пингвини се скупчват на едно място като се редуват кой да е в средата.</item>
        <item>Запознах се с родителите, които поканих на срещата и дълго си говорихме за оценките и за дисциплината на децата.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_05_17">
        <item>11. В кое изречение НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>Остроумието в сложни ситуации винаги е било неговата запазена мярка.</item>
        <item>Обичам да го слушам, защото винаги се изразява лаконично и кратко.</item>
        <item>Целта на добрите оратори е да въздействат с думите си на публиката.</item>
        <item>След преживения шок мъжът получи анамнеза и забрави цялото си минало.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_05_17">
        <item>12. В кой ред фразеологичните словосъчетания са синоними?</item>
        <item>трепва ми сърцето – къса ми се сърцето</item>
        <item>вкарвам в пътя – слагам на мястото</item>
        <item>кривя си шапката – свалям шапка</item>
        <item>скубя си косите – вадя си очите</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_05_17">
        <item>13. От кое стихотворение е посоченият откъс? \n\n Всички те знаят: \n „Отечеството \n е в опасност!“ \n Прекрасно: \n но – що е отечество?</item>
        <item>„Ний“</item>
        <item>„Септември“</item>
        <item>„Борба“</item>
        <item>„Линее нашто поколение“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_05_17">
        <item>14. В кой ред всички творби са написани от Иван Вазов?</item>
        <item>„Стария музикант“, „Разни хора, разни идеали“, „Заточеници“</item>
        <item>„Българският език“, „Левски“, „При Рилския манастир“</item>
        <item>„Един убит“, „Паисий“, „Обесването на Васил Левски“</item>
        <item>„Под игото“, „Дядо Йоцо гледа“, „През чумавото“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_05_17">
        <item>15. Тиха и Величко са герои от творбата:</item>
        <item>„През чумавото“</item>
        <item>„Шибил“</item>
        <item>„Бай Ганьо“</item>
        <item>„Чичовци“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_05_17">
        <item>16. Коя от изброените творби е лирическа миниатюра?</item>
        <item>„До моето първо либе“</item>
        <item>„Спи езерото; белостволи буки“</item>
        <item>„Българският език“</item>
        <item>„Ралица“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_05_17">
        <item>17. В коя от посочените творби с хумористичен тон са представени жизнерадостта и любознателността на възрожденските българи?</item>
        <item>„Бай Ганьо“</item>
        <item>„До моето първо либе“</item>
        <item>„Кочо“</item>
        <item>„Чичовци“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_05_17">
        <item>18. В кой от редовете и в двете творби на Христо Ботев се появява мотивът за неизживяната младост?</item>
        <item>„Моята молитва“, „Елегия“</item>
        <item>„Майце си“, „Хаджи Димитър“</item>
        <item>„Борба“, „Обесването на Васил Левски“</item>
        <item>„Майце си“, „До моето първо либе“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_05_17">
        <item>19. Кое твърдение НЕ е вярно за творчеството на Христо Смирненски?</item>
        <item>В творчеството на Христо Смирненски бунтът на социално онеправданите е основна тема.</item>
        <item>В творчеството на Христо Смирненски лирически герои са бедните и страдащите хора на града.</item>
        <item>Творчеството на Христо Смирненски дава основание да бъде наречен „поет на българското село”.</item>
        <item>В творчеството на Христо Смирненски се изразява надеждата, че старият свят ще бъде заменен от нов свят на справедливостта.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_05_17">
        <item>20. Кое от посочените твърдения НЕ е вярно?</item>
        <item>Гневът и тревогата са състояния, характерни за експресионистичната творба.</item>
        <item>Поемата на Гео Милев „Септември“ е повлияна от естетиката на експресионизма.</item>
        <item>Гротеската е характерен похват за експресионистичната художествена творба.</item>
        <item>Българският експресионизъм се развива в края на ХIХ век.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_05_17">
        <item>21. Каква композиционна роля изпълнява пресъздаването на разрушителната природна стихия в поемата „Градушка“?</item>
        <item>експозиция</item>
        <item>завръзка</item>
        <item>кулминация</item>
        <item>развръзка</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_05_17">
        <item>22. Какво изразно средство е \"предател верен\"? \n Той ли, ил някой негов наместник, \n син на Лойола и брат на Юда, \n предател верен и жив предвестник \n на нови тегла за сиромаси...</item>
        <item>оксиморон</item>
        <item>метафора</item>
        <item>антитеза</item>
        <item>метонимия</item>
        <item>0</item>
    </string-array>



    <!--- Поправителна сесия 2016 -->
    <string-array name="first_08_16">
        <item>1. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>смешен, порядъчен, заснежен</item>
        <item>неуловим, неувяхващ, неоживен</item>
        <item>амбиции, геройство, претенции</item>
        <item>безкръвен, повръхностен, задължен</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_08_16">
        <item>2. В кой ред е допусната правописна грешка?</item>
        <item>пълнеж, пестелив, площад</item>
        <item>изкарам, предскажа, подскок</item>
        <item>надеждна, честна, кръстче</item>
        <item>гонидба, сглобя, отбрана</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_08_16">
        <item>3. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Редица български учени имат принос в областта на биологията.</item>
        <item>През нощта корабът навлезе в чужди териториални води.</item>
        <item>Българите постигат значителни успехи във войните със Византия.</item>
        <item>На пътя му застана прегърбена старица с голям вързоп на гърба.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_08_16">
        <item>4. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Водещите дизайнери представиха колекциите си, в които преобладаваха небесносиньото и бялото.</item>
        <item>След като прекрати активната си спортна дейност, той стана старши треньор на отбора.</item>
        <item>В своите стихотворения поетът изобличава користолюбивата природа на всички лъже-патриоти.</item>
        <item>През тази година кандидатстудентската кампания за чуждестранните университети ще стартира по-рано.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_08_16">
        <item>5. В кое от изреченията НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>С традиционни шествия в цялата страна ще бъде отбелязан Денят на Българската просвета и култура и на славянската писменост.</item>
        <item>През този ден без предварителна заявка може да посетите сградата на Народното Събрание, за да я разгледате.</item>
        <item>През Ранното Възраждане се създават предпоставки за преодоляване на изолираността на българското общество от останалия християнски свят.</item>
        <item>В началото на всяка учебна година ученици и учители поднасят цветя пред паметника на Патриарх Евтимий.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_08_16">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n В администрацията на ведомството по два от проектите вече работят трима икономисти. Очаква се през следващата седмица да се включат още няколко експерта с обобщени данни за 123 града.</item>
        <item>проектите</item>
        <item>икономисти</item>
        <item>експерта</item>
        <item>града</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_08_16">
        <item>7. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>В конкуренция за приза „Златно мезе“ са карловската и горнооряховската луканка.</item>
        <item>Нежният и загадъчен поглед на невинната девойка покорява завинаги Яворов.</item>
        <item>Свеща бавно догаряше и с нея си отиваше целият свят, създаден от мечтите ѝ.</item>
        <item>Лентата се пази в Българската национална телевизия при специални условия.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_08_16">
        <item>8. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Този текст е формулиран през 1896 г. в съответствие с руския и с унгарския закон.</item>
        <item>За да защитиме добре позицията си, е необходимо да я аргументираме убедително.</item>
        <item>Свидетелят е видял нападението, гледайки през прозореца на жилището си.</item>
        <item>В статията екипът, провел проучването, анализира и обобщава резултатите.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_08_16">
        <item>9. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Скъпите експонати от новата изложба ще пристигнат във вторник, или в сряда сутринта.</item>
        <item>Трогателните думи на човека до мене, изречени спонтанно и съвсем искрено, ме развълнуваха.</item>
        <item>Подмамени от намаления преди празниците, тълпи от клиенти превзеха централната градска улица.</item>
        <item>Пилотът на самолета обаче веднага ни информира относно причините за промяната в маршрута.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_08_16">
        <item>10. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Новият проект на стадиона беше изготвен от архитекта в уговорения срок, но началото на строежа беше отложено с няколко месеца.</item>
        <item>Наградите, които ще бъдат раздадени на победителите в маратона са подредени на видно място пред централната трибуна.</item>
        <item>За да мине пътуването ни към морето по-леко, вземаме на автостоп двойка скандинавци, с които разговаряме на английски.</item>
        <item>Прахът полепва по лицата и дрехите ни, вятърът разбърква мислите ни, когато навлизаме в този непознат и враждебен свят.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_08_16">
        <item>11. В кое от изреченията НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>Днес в залата направих целия комплект упражнения и съм много доволна.</item>
        <item>Изпитах смесени чувства и емоции след срещата със своя стар приятел.</item>
        <item>В своето обращение към служителите той посочи, че ще се справят с кризата.</item>
        <item>По време на пролетните промоции можете да купите тези обувки за 30 лева.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_08_16">
        <item>12. В кой ред фразеологичното словосъчетание е синоним на израза "внимавам какво говоря"?</item>
        <item>излезе ми приказка</item>
        <item>пускам приказки</item>
        <item>не вземам от приказка</item>
        <item>меря си приказките</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_08_16">
        <item>13. От коя творба е посоченият откъс? \n\n "Грешна беше тая жена, но беше хубава. Жените, които се канеха да я хулят, тъй си и мълчаха, а патерицата на дяда Влася не се и помръдна. И в тая тишина, в тия няколко мига стана чудо, обърнаха се и най-коравите сърца, жалост и доброта светна в очите на мъже и на жени."</item>
        <item>„Железният светилник“</item>
        <item>„Албена“</item>
        <item>„Гераците“</item>
        <item>„Шибил“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_08_16">
        <item>14. В кой ред всички творби са написани от Христо Ботев?</item>
        <item>„Хаджи Димитър“, „Сиротна песен“, „Заточеници“</item>
        <item>„Борба“, „Маска“, „Обесването на Васил Левски“</item>
        <item>„Септември“, „Майце си“, „На прощаване“</item>
        <item>„Елегия“, „Към брата си“, „Моята молитва“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_08_16">
        <item>15. Гочоолу, Дочоолу и Гуньо Адвокатина са герои от творба на:</item>
        <item>Алеко Константинов</item>
        <item>Гео Милев</item>
        <item>Елин Пелин</item>
        <item>Иван Вазов</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_08_16">
        <item>16. Коя от изброените творби е роман?</item>
        <item>„Гераците“</item>
        <item>„Тютюн“</item>
        <item>„Чичовци“</item>
        <item>„През чумавото“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_08_16">
        <item>17. В коя от посочените творби се открива идеята за саможертвата в името на родината?</item>
        <item>„Градушка“</item>
        <item>„Помниш ли, помниш ли...“</item>
        <item>„Левски“</item>
        <item>„Ралица“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_08_16">
        <item>18. Кой от посочените герои на Елин Пелин въплъщава творческото, безкористното отношение към труда?</item>
        <item>Лазо</item>
        <item>Рустем</item>
        <item>Станчо</item>
        <item>Лазар Дъбака</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_08_16">
        <item>19. Поривът към волност и простор е характерен за творбите на:</item>
        <item>Иван Вазов</item>
        <item>Атанас Далчев</item>
        <item>Пенчо Славейков</item>
        <item>Елисавета Багряна</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_08_16">
        <item>20. Кой от посочените автори е представител на естетическия индивидуализъм в българската литература?</item>
        <item>Христо Ботев</item>
        <item>Христо Смирненски</item>
        <item>Пенчо Славейков</item>
        <item>Никола Вапцаров</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_08_16">
        <item>21. Цитат, поставен в началото на произведение и имащ връзка с неговото съдържание, се нарича:</item>
        <item>експозиция</item>
        <item>мото</item>
        <item>анафора</item>
        <item>поанта</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_08_16">
        <item>22. Какво изразно средство е \"блага\"? \n Да те пресрещне старата на прага \n и сложил чело на безсилно рамо, \n да чезнеш в нейната усмивка блага \n и дълго да повтаряш: мамо, мамо... </item>
        <item>метонимия</item>
        <item>литота</item>
        <item>епитет</item>
        <item>алегория</item>
        <item>2</item>
    </string-array>



    <!--- Редовна сесия 2016 -->
    <string-array name="first_05_16">
        <item>1. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>изпели, заблестели, пожълтели</item>
        <item>необмислен, неустоим, неубясним</item>
        <item>действие, привилегии, крайъгълен</item>
        <item>понесъл, дочакал, изтъргувал</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_05_16">
        <item>2. В кой от редовете НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>игрив, деспод, биолог</item>
        <item>исписан, безкраен, ловка</item>
        <item>честно, злостна, вносна</item>
        <item>сбиване, гонидба, сбогом</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_05_16">
        <item>3. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Специфично за българската именна система в миналото е удвояването на владетелските и на аристократичните имена.</item>
        <item>След наводненията в България в медиите излезе информация, че потенциална опасност създават около 700 водоема в страната.</item>
        <item>Учените от Великобритания откриха, че редовната консумация на пресни ябълки удължава живота със 17 години.</item>
        <item>Любопитно е, че в този шампионатен мач един срещу друг ще се изправят синът и зетът на известния футболен деятел.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_05_16">
        <item>4. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Разбрах, че това е първото гостуване на известния балетмайстор у нас.</item>
        <item>Родопските губери привличаха вниманието с ярко червените си цветове.</item>
        <item>В уморените бледосини очи на жената се появиха сълзи на признателност.</item>
        <item>В районите с голяма надморска височина вирее вечнозелена растителност.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_05_16">
        <item>5. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>На празника Голяма Богородица манастирът се изпълни с хора.</item>
        <item>Петър Велики придава европейски облик на големите руски градове.</item>
        <item>Пипи Дългото чорапче е любима героиня на много деца и възрастни.</item>
        <item>Въстанието на Спартак разклаща устоите на Робовладелското общество.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_05_16">
        <item>6. В коя от думите НЕ е допусната граматична грешка? \n\n Предлагаме 100 комплекти от най-новия ни продукт в 16 търговски обекти на територията на страната. Няколко обучени консултанти вече представиха продукта пред повече от 200 клиента.</item>
        <item>комплекти</item>
        <item>обекти</item>
        <item>консултанти</item>
        <item>клиента</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_05_16">
        <item>7. В кое от изреченията НЕ е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Малките и големи ученици вече влизаха в час, когато удари звънецът.</item>
        <item>Тихата и прохладна майска утрин изпълни всички с вяра и с надежда.</item>
        <item>Видя колко е часа и устремено се запъти към мястото на уговорената среща.</item>
        <item>В Изпълнителна агенция по горите обявиха свободните работни места.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_05_16">
        <item>8. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Сутринта съобщиха, че през деня се очакват интензивни валежи в южната и в западната част на страната.</item>
        <item>Трябва да преодоляваме трудните моменти в живота, да не се отчайваме, а да се опитваме да мислиме положително.</item>
        <item>Слънцето бавно се издигаше над хоризонта, огрявайки всички кътчета на сгушената в полите на планината долина.</item>
        <item>Уважавал съм винаги своите приятели и съм им вярвал, защото те са истинската ми опора в трудни моменти.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_05_16">
        <item>9. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>В региона се намират залежи от никелови руди, фосфати, злато, въглища и мед.</item>
        <item>Тук ще намерите огромна колекция от филми, спечелили награди през годините.</item>
        <item>Рано сутринта хуквам по пустите улици на града, надбягвайки се с времето.</item>
        <item>Нашите любезни спонсори да кажем, ще финансират провеждането на анкетата.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_05_16">
        <item>10. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Не мога да си обясня поведението на хора, способни да предадат приятелите си, нито мотивите, поради които постъпват така.</item>
        <item>Археологът каза, че повече информация за датировката на пръстена ще може да даде едва, когато са готови резултатите от анализа.</item>
        <item>Когато се връщам назад в годините, за пореден път се убеждавам, че работата ми като психолог в това училище е била полезна за много хора.</item>
        <item>Ако доставката на поръчана стока се забави, клиентът има право да откаже покупката, а търговецът е длъжен да възстанови платената сума.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_05_16">
        <item>11. В кое от изреченията е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>За да има разбирателство в семейството, всички трябва да правят компромиси.</item>
        <item>Дядото влезе и поздрави дъщеря си, която пъргаво и чевръсто приготвяше обяда.</item>
        <item>Раболепното му поведение отблъскваше всички – и познати, и колеги, и приятели.</item>
        <item>Вчера постъпиха две нови молби за отпускане на допълнителна помощ за лечение.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_05_16">
        <item>12. Кое от посочените фразеологични словосъчетания е различно по смисъл от останалите?</item>
        <item>през куп за грош</item>
        <item>през девет баира</item>
        <item>пет за четири</item>
        <item>през пръсти</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_05_16">
        <item>13. От кой разказ е посоченият откъс? \n\n „Мен сигурно там ще ме турят – мислеше той, – чакай барем с време да
стигна. Не съм за рая аз, сиромах човек... рая е направен за големците и за богатите.
С тия дрипи и тия попукани ръце кой ще ме пусне там! Осемдесет години теглих и
страдах като куче, та сега ли рахат ще видя?“</item>
        <item>„На оня свят“</item>
        <item>„Дядо Йоцо гледа“</item>
        <item>„Ветрената мелница“</item>
        <item>„Серафим“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_05_16">
        <item>14. В кой ред всички стихотворения са написани от Никола Вапцаров?</item>
        <item>„Завод“, „Сън“, „Песента на човека“</item>
        <item>„Кино“, „Повест“, „История“</item>
        <item>„Песен за човека“, „Ний“, „Прощално“</item>
        <item>„Вяра“, „Борбата е безмилостно жестока...“, „Сън“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_05_16">
        <item>15. Катерина и Рафе Клинче са герои от творбата:</item>
        <item>„Под игото“</item>
        <item>„Железният светилник“</item>
        <item>„Тютюн“</item>
        <item>„Гераците“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_05_16">
        <item>16. Коя от изброените творби НЕ е поема?</item>
        <item>„Cis moll“</item>
        <item>„Черна песен“</item>
        <item>„Ралица“</item>
        <item>„Септември“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_05_16">
        <item>17. Коя творба на Христо Ботев представя идеята за неразривното обвързване на свободата с юнашката смърт?</item>
        <item>„Майце си“</item>
        <item>„Обесването на Васил Левски“</item>
        <item>„Елегия“</item>
        <item>„На прощаване“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_05_16">
        <item>18. В кое от посочените произведения промените, настъпили с народа, метафорично са определени като пиянство?</item>
        <item>„Чичовци“</item>
        <item>„Железният светилник“</item>
        <item>„Тютюн“</item>
        <item>„Под игото“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_05_16">
        <item>19. Идеята за изключителната личност, която в страданието осъществява духовното си себепостигане, е характерна за творчеството на:</item>
        <item>Пенчо Славейков</item>
        <item>Гео Милев</item>
        <item>Елисавета Багряна</item>
        <item>Атанас Далчев</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_05_16">
        <item>20. В коя от посочените творби се откриват елементи на символизма?</item>
        <item>„Ралица“ на Пенчо Славейков</item>
        <item>„Повест“ на Атанас Далчев</item>
        <item>„Песента на човека“ на Пейо Яворов</item>
        <item>„Завод“ на Никола Вапцаров</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_05_16">
        <item>21. Мотото „Радка на порти стоеше, отдолу иде Мустафа...“ е от разказа:</item>
        <item>„Последна радост“</item>
        <item>„През чумавото“</item>
        <item>„Другоселец“</item>
        <item>„Шибил“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_05_16">
        <item>22. Какво изразно средство е \"снеговита\"? \n Но мина зима снеговита \n отиде пролет дъждовита \n и знойно лято позлати \n до вчера злачни широти.</item>
        <item>метафора</item>
        <item>хипербола</item>
        <item>сравнение</item>
        <item>епитет</item>
        <item>3</item>
    </string-array>



    <!--- Поправителна сесия 2015-->
    <string-array name="first_08_15">
        <item>1. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>избягам, безбрежни, подмятам</item>
        <item>утроявам, въдворен, оперение</item>
        <item>тракийски, бояджии, крайща</item>
        <item>дръпнат, върбалак, кълбовидна</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_08_15">
        <item>2. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>екипаж, педагог, извод</item>
        <item>изключа, представа, подскок</item>
        <item>завистлив, безвъзмездно, страстно</item>
        <item>сграбчвам, сеитба, здобрявам</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_08_15">
        <item>3. В кое от изреченията НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Храмът се намира в средата на каменна площадка, на която вероятно също са били извършвани ритуали.</item>
        <item>В изследванията се представя връзката между консумациата на алкохол и равнището на концентрацията.</item>
        <item>В категорията за най-добър рапър са отличени двама изпълнители, които от години не са във добри отношения.</item>
        <item>В медиите се появи информация, че счетоводителът, прострелян при обира, постепенно се възстановява.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_08_15">
        <item>4. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Монетите са задоволявали предимно нуждите на вътрешния стоково-паричен обмен.</item>
        <item>Може да ти се струва неочаквано, но аз повече неискам да бъда част от този екип.</item>
        <item>Ръководството трябва да подготви шестмесечния финансов отчет по проекта.</item>
        <item>Жената извади от чантата си виненочервен шал със златисти орнаменти.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_08_15">
        <item>5. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Някои изследователи на руската история смятат, че заслугите на Петър Велики са преувеличени.</item>
        <item>Според дарвиновата теория за еволюцията в природата не съществуват съвсем еднакви индивиди.</item>
        <item>Голямата зала на Варненския свободен университет едва побра желаещите да чуят неговата лекция.</item>
        <item>Тези процеси започват през Ранното средновековие и подготвят почвата за разцвета на културата.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_08_15">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n В конференцията участваха петима лекари, които представиха статистика за разпространението на болестта в няколко нови райони. В два от докладите се коментираха промените през последните три месеца.</item>
        <item>лекари</item>
        <item>райони</item>
        <item>докладите</item>
        <item>месеца</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_08_15">
        <item>7. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Във всяка емисия се съобщават вчерашните и днешните спортни новини.</item>
        <item>Студеното и влажно утро не даваше възможност за разходки край морето.</item>
        <item>Зарадва се, че приятелят му е новият управител на строителната фирма.</item>
        <item>Български червен кръст обяви поредната си благотворителна кампания.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_08_15">
        <item>8. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>В програмата са обявени началният и крайният час на състезанието.</item>
        <item>Трябва да опитаме да поправиме допуснатите грешки и неточности.</item>
        <item>Успя да реши последната задача, използвайки знанията си по физика.</item>
        <item>В антикварния магазин в центъра на града купуват и продават стари книги.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_08_15">
        <item>9. В кое от изреченията НЕ е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Сандвич с кашкавал, баничка със сирене или пица искаш за обяд?</item>
        <item>Жената, прегърбена от тежкия товар вървеше бавно по пътеката.</item>
        <item>Децата, усмихнати и развълнувани влязоха плахо в класната стая.</item>
        <item>Тя, разбира се вече ще трябва да бъде много по-внимателна с тях.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_08_15">
        <item>10. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>В равнината вече грееше топло слънце, а край нас горите още спяха, снегът стоеше вледенен и хрускаше под краката ни.</item>
        <item>В книжката бяха включени ценни съвети какво трябва да прави един мъж, ако иска да бъде истински джентълмен.</item>
        <item>Беше предупредил, че, ако се наложи да се върне на работа, няма да остане, въпреки че му бяха запазили стая в хотела.</item>
        <item>Когато се озова навън, той почувства хладния вятър, а студената пот, която го беше обляла от страх, стана ледена.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_08_15">
        <item>11. В кое от изреченията НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>Много се зарадва, защото след вчерашния откровен разговор в отношенията им настъпи преврат.</item>
        <item>След преживяното напрежение тя се изпълни с равнодушие и апатия към всичко около себе си.</item>
        <item>Дългогодишната му работа като коректор в издателството му носеше радост и удовлетворение.</item>
        <item>Благодарение на ураганния вятър всички алеи в парка бяха покрити с прекършени клони.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_08_15">
        <item>12. В кой от редовете фразеологичните словосъчетания са синоними?</item>
        <item>намирам си майстора – навирам се в миша дупка</item>
        <item>намирам се между чука и наковалнята – навирам се под кожата</item>
        <item>намирам си белята – навирам се между шамарите</item>
        <item>намирам се в небрано лозе – навирам се в устата на вълка</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_08_15">
        <item>13. От кое стихотворение са стиховете? \n\n А над Берлин, потънал в ситен скреж \n и лунни сребросинкави петна, \n внезапно екна първия гърмеж \n и ехото в безумний си летеж\n раздра задрямалата тишина.</item>
        <item>„Йохан“</item>
        <item>„Един убит“</item>
        <item>„Кино“</item>
        <item>„Самотен гроб в самотен кът“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_08_15">
        <item>14. В кой ред всички творби са написани от Елин Пелин?</item>
        <item>„Задушница“, „Мечтатели“, „Гераците“</item>
        <item>„Заточеници“, „Юноша“, „Стихии“</item>
        <item>„Борба“, „Йохан“, „История“</item>
        <item>„Маска“, „Миг“, „Прозорец“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_08_15">
        <item>15. Лазар и Ния са герои от творба на:</item>
        <item>Йордан Йовков</item>
        <item>Димитър Димов</item>
        <item>Елин Пелин</item>
        <item>Димитър Талев</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_08_15">
        <item>16. Коя от изброените творби е повест?</item>
        <item>„Шибил“</item>
        <item>„Чичовци“</item>
        <item>„Дядо Йоцо гледа“</item>
        <item>„Ветрената мелница“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_08_15">
        <item>17. Коя от посочените идеи се утвърждава в поемата „Cis moll“ на Пенчо Славейков?</item>
        <item>Пътят на творческото прозрение е белязан с болка и страдание.</item>
        <item>Безнадеждността и самотата се превъзмогват чрез приятели.</item>
        <item>Творческата личност черпи сили от връзката си с външния свят.</item>
        <item>Физическото страдание и болката погубват творческата сила.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_08_15">
        <item>18. В творчеството на кого от посочените автори предметите са веществен знак на тленното човешко съществуване?</item>
        <item>Пенчо Славейков</item>
        <item>Гео Милев</item>
        <item>Атанас Далчев</item>
        <item>Никола Вапцаров</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_08_15">
        <item>19. Елегичността и носталгията са характерни за творчеството на:</item>
        <item>Никола Вапцаров</item>
        <item>Димчо Дебелянов</item>
        <item>Елисавета Багряна</item>
        <item>Гео Милев</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_08_15">
        <item>20. В кой от редовете всички посочени думи се свързват с естетиката на експресионизма?</item>
        <item>ден, зари, ураган, барикади</item>
        <item>съответствия, нюанси, символи, мелодика</item>
        <item>вик, бунт, фрагмент, интуиция</item>
        <item>вяра, песен, романтика, машини</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_08_15">
        <item>21. В прозата обособена композиционна част, в която авторът изразява свои чувства и мисли, породени от силен драматизъм и емоционалност, се нарича:</item>
        <item>кулминация</item>
        <item>ретардация</item>
        <item>ретроспекция</item>
        <item>лирическо отстъпление</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_08_15">
        <item>22. Какво изразно средство е \"край в безкраен шум\"? \n\n ...заслушан аз минавам, – бди тревожен ум, \n с надежда за минутите възмездни \n на стигнат край в безкраен друм.</item>
        <item>оксиморон</item>
        <item>гротеска</item>
        <item>антитеза</item>
        <item>хипербола</item>
        <item>0</item>
    </string-array>



    <!--- Редовна сесия 2015 -->
    <string-array name="first_05_15">
        <item>1. В кой от редовете е допусната правописна грешка? </item>
        <item>мятам, подметка, наметна</item>
        <item>чехъл, министър, поискъл </item>
        <item>дейност, лейтенант, йерархия</item>
        <item>бръквам, вържа, закърпен</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_05_15">
        <item>2. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>таралеж, блед, мълчалив</item>
        <item>възхвала, градски, истласквам</item>
        <item>пораствам, прелестна, местност</item>
        <item>беритба, сдъвча, сделка</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_05_15">
        <item>3. В кое от изреченията НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Съгласно наредба в големите магазини за бяла и черна техника ще има специални отдели за подръжка и ремонт.</item>
        <item>Диалектите са езикови вариянти, които са разпространени на определена територия и се използват от хората, които я населяват.</item>
        <item>На последното световно първенство по вдигане на тежести се запознах със най-младия шампион на нашата страна.</item>
        <item>Миналата година той претърпя успешна операция на лакътя и се върна на работа, след като излезе от болницата.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_05_15">
        <item>4. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Националната ветеринарно-медицинска служба направи проверки по случая.</item>
        <item>Решението за тази промяна е взето на специален църковнонационален събор.</item>
        <item>Екоактивисти от цялата страна ще протестират срещу незаконните строежи.</item>
        <item>В тази част на страната ще отглеждат лимони със специфичен кисело-сладък вкус.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_05_15">
        <item>5. В кое от изреченията НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Днес мнозина смятат, че най-престижното световно признание е получаването на Нобелова награда.</item>
        <item>Характерно за архитектурата на Барока е смелото струпване на обеми и пъстри цветови ефекти.</item>
        <item>В медиите обявиха, че започва ремонт на големите булеварди в няколко Софийски квартала.</item>
        <item>Заседанието ще е в понеделник, а като член на научната комисия е поканен Доцент Иван Господинов.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_05_15">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n  В нашето кино прожектираме по 6 англоезични филма на ден. Работим с трима преводачи. Преди години в салона можеше да се преброят едва няколко зрители по време на прожекция, а сега се радваме на над 300 посетителя на ден.</item>
        <item>филма</item>
        <item>преводачи</item>
        <item>зрители</item>
        <item>посетителя</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_05_15">
        <item>7. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Нашите и чуждестранните делегати подписаха договор за сътрудничество.</item>
        <item>Лека мъгла се беше спуснала над гъстата и потънала в мълчание гора.</item>
        <item>На тренировката паднах, след което крака ми започна да се подува.</item>
        <item>Спортът в страната се подпомага от Българския спортен тотализатор.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_05_15">
        <item>8. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Всички усилия бяха насочени към осигуряването на еднаква трудова заетост за градското и за селското население.</item>
        <item>С настоящото писмо искаме да Ви благодариме за проявения траен интерес към дейността на нашата фирма.</item>
        <item>Баща ми влетя в стаята, носейки положителния отговор от фирмата, в която кандидатствах за работа.</item>
        <item>Необходимо е детайлно да запознаем юристите с всички условия по договора и да го обсъдим с тях.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_05_15">
        <item>9. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Слънчевото лято, обширните плажове и обновените хотели привличат много български и чуждестранни туристи.</item>
        <item>Катедралата, строена в продължение на почти два века и сградата на общината са едни от най-красивите постройки в Антверпен.</item>
        <item>Едно от най-важните нововъведения, оказали влияние върху развитието на обществото от ХV век нататък, е книгопечатането.</item>
        <item>Установяването на фактите обаче изисква проучването на огромен масив документи от страна на разследващите органи.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_05_15">
        <item>10. В кое от изреченията НЕ е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Мъглата се вдигна, въздухът стана някак прозрачен и чист, и доброто ни настроение се върна.</item>
        <item>Въпреки, че голяма част от живота му преминава в чужбина, той остава тясно свързан с родината си.</item>
        <item>Историята е полезна не защото четем в нея за миналото, а защото виждаме чрез нея бъдещето.</item>
        <item>Спря се изненадан пред посивелия мъж, в когото разпозна приятел от гимназията и го поздрави.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_05_15">
        <item>11. В кое от изреченията НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>Тази модерна туристическа абстракция събира хиляди туристи през лятото.</item>
        <item>Няма нужда от реверанси и поклони, когато чувствата не са искрени.</item>
        <item>Без заверено копие от нотариалния акт имотът не може да бъде продаден.</item>
        <item>Знаете ли за какво точно става на въпрос, или само ни заблуждавате?</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_05_15">
        <item>12. В кой ред фразеологичните словосъчетания са антоними?</item>
        <item>слагам му пепел – хвърлям пепел в очите</item>
        <item>слагам си ключ на устата – развързвам си езика</item>
        <item>пея друга песен – обръщам колата</item>
        <item>пламнала ми е главата – огън и пламък съм</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_05_15">
        <item>13. От коя творба е посоченият откъс? \n\n Весел ме гледат мили другари, \n че с тях наедно и аз се смея, \n но те не знаят, че аз веч тлея, \n че мойта младост слана попари! \n\n Отде да знаят? Приятел нямам \n да му разкрия що в душа тая; \n кого аз любя и в какво вярвам – \n мечти и мисли – от що страдая.</item>
        <item>„До моето първо либе“</item>
        <item>„Борба“</item>
        <item>„Майце си“</item>
        <item>„Моята молитва“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_05_15">
        <item>14. В кой ред всички стихотворения са написани от Атанас Далчев?</item>
        <item>„Прозорец“, „Стаята“, „Повест“</item>
        <item>„Книгите“, „Пловдив“, „Стихии“</item>
        <item>„Дяволско“, „Камък“, „Цветарка“</item>
        <item>„Къщата“, „Да бъде ден!“, „Песен за човека“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_05_15">
        <item>15. Мария и Борис са герои от творбата:</item>
        <item>„Тютюн“</item>
        <item>„През чумавото“</item>
        <item>„Последна радост“</item>
        <item>„Занемелите камбани“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_05_15">
        <item>16. Коя от изброените творби е повест?</item>
        <item>„На оня свят“</item>
        <item>„Чичовци“</item>
        <item>„Тютюн“</item>
        <item>„Разни хора, разни идеали“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_05_15">
        <item>17. Кое от посочените произведения внушава идеята, че трудът осмисля човешкия живот?</item>
        <item>„Андрешко“</item>
        <item>„Занемелите камбани“</item>
        <item>„Песента на колелетата“</item>
        <item>„Албена“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_05_15">
        <item>18. Кое от изброените произведения съдържа образи на божества и на митологични герои?</item>
        <item>„Чорба от греховете на отец Никодим“</item>
        <item>„Септември“</item>
        <item>„Майце си“</item>
        <item>„Елате ни вижте“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_05_15">
        <item>19. Усещането, че светът е несправедлив и трябва да бъде променен, НЕ ехарактерно за творчеството на:</item>
        <item>Гео Милев</item>
        <item>Елисавета Багряна</item>
        <item>Христо Смирненски</item>
        <item>Никола Вапцаров</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_05_15">
        <item>20. Кое от посочените твърдения НЕ е вярно за естетическия индивидуализъм като литературно направление?</item>
        <item>Възприема човека като уникално присъствие в света.</item>
        <item>Разкрива причините за социалните противоречия.</item>
        <item>Представя твореца като избран да провъзгласява божествената истина.</item>
        <item>Разбира страданието като път към познание и себепознание.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_05_15">
        <item>21. В епическата творба епизодът, в който се представят събития, станали след приключването на основната сюжетна линия, се нарича:</item>
        <item>развръзка</item>
        <item>епилог</item>
        <item>пролог</item>
        <item>кулминация</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_05_15">
        <item>22. Какво изразно средство е \"през деня неуморно изграждам, през нощта без пощада руша\"? \n\n Аз умирам и светло се раждам – \n разнолика, нестройна душа, \n през деня неуморно изграждам, \n през нощта без пощада руша.</item>
        <item>оксиморон</item>
        <item>епитет</item>
        <item>антитеза</item>
        <item>метафора</item>
        <item>2</item>
    </string-array>



    <!--- Поправителна сесия 2014 -->
    <string-array name="first_08_14">
        <item>1. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>произлезли, верни, пресни</item>
        <item>тържество, тарифа, талкувам</item>
        <item>грейна, трайност, безкрайно</item>
        <item>задлъжнея, дългове, длъжност</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_08_14">
        <item>2. В кой от редовете НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>възторк, струг, пейзаж </item>
        <item>нахотчив, заводски, дръжка</item>
        <item>артистка, пакосник, гостна</item>
        <item>коситба, сгазвам, сгъвам</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_08_14">
        <item>3. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Живопистта винаги е била сред най-интересните видове изобразително изкуство.</item>
        <item>Все повече софиянци започват да ползват услугите на новата линия на метрото. </item>
        <item>Новото предаване за култура ще се излъчва във всеки последен вторник от месеца.</item>
        <item>Дъщерята на аптекаря отиде да учи в града, но много често се връщаше в селото.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_08_14">
        <item>4. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>На перона беше останала само червенокосата жена, която все още гледаше тъжно след влака. </item>
        <item>Поканиха ме да участвам в радио предаване за вредата от никотина и наркотичните вещества.</item>
        <item>Учените предупредиха, че остарелият 6-тонен сателит ще бъде насочен обратно към Земята.</item>
        <item>Загуби голяма част от приятелите си, защото непрекъснато им демонстрираше своето неуважение.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_08_14">
        <item>5. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Климатът на Обединените арабски емирства се характеризира с високи температури и силни пясъчни бури. </item>
        <item>През Средновековието градовете обикновено са се формирали на места, които са осигурявали защита от нападение.</item>
        <item>Издателят предложи представянето на новата книга на писателя да бъде в една от Софийските библиотеки. </item>
        <item>Старият Пловдив е известен с археологическите обекти, музеите и галериите, които туристите имат възможност да посетят.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_08_14">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n  За екскурзията са се записали 85 ученика, които ще бъдат придружени от класните си ръководители. С тях те ще посетят пет от историческите музеи в столицата, три антични театъра и седем археологически обекта.</item>
        <item>ученика</item>
        <item>музеи</item>
        <item>театъра </item>
        <item>обекта</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_08_14">
        <item>7. В кое от изреченията НЕ е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Интересът на българските и чуждестранни туристи към етнографските сбирки постоянно нараства. </item>
        <item>Много от разпространяваните местни предания и легенди описват красивата и тайнствената Витоша.</item>
        <item>Казаха ми, че директорът е на заседание, поради което си записах час за среща през следващата седмица.</item>
        <item>Българска национална библиотека е най-старият културен институт на следосвобожденска България.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_08_14">
        <item>8. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Настъпват значителни промени в политическата и в социалната системи на френското общество.</item>
        <item>От имунната система зависи колко често ще боледуваме и колко бързо ще оздравеем.</item>
        <item>Попадайки в участък с намалена видимост, шофьорът трябва да намали скоростта на автомобила. </item>
        <item>На проведеното заседание директорът внимателно изслуша предложенията и се съгласи с тях.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_08_14">
        <item>9. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>В бързината жената не забелязваше нито цъфналите цветя, нито зелените корони на дърветата. </item>
        <item>Ще можете да се разходите по стръмните улички на града, разположен от двете страни на реката.</item>
        <item>Множество канали, свързани с причудливи каменни мостове прекосяват града във всички посоки.</item>
        <item>Топлото време и обявените намаления в цените по всяка вероятност ще удължат туристическия сезон.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_08_14">
        <item>10. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Всички гости, поканени на генералната репетиция, ще могат да чуят музиката към спектакъла и да разговарят с актьорите. </item>
        <item>Не трябва да си затваряме очите за проблема, само защото може да се окаже, че родителите са причината за отчуждаване в семейството.</item>
        <item>През лятото, когато градът опустява заради горещините, ще започнат плануваните ремонти на два от булевардите. </item>
        <item>Най-много се изплаших не когато осъзнах, че съм останала сама във вътрешната галерия, а когато светлините една по една започнаха да угасват.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_08_14">
        <item>11. В кое от изреченията НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>При проверката на документите за продажбите на земи по крайбрежието се оказа, че хората имат валиден натурален акт.</item>
        <item>На излъчената вчера пресконференция направи впечатление присъствието на много медии и телевизии.</item>
        <item>Гледката от най-високата точка на старата кула беше впечатлителна и всички замлъкнахме от вълнение. </item>
        <item>Историята не е само представяне на факти за години и събития, тя е вълнуващо пътуване в миналото на народите.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_08_14">
        <item>12. В кой ред фразеологичните словосъчетания са синоними?</item>
        <item>сгоня вятъра – хващам се на хорото</item>
        <item>развявам си байрака – от трън, та на глог</item>
        <item>побиват ме тръпки – застива ми кръвта</item>
        <item>опирам пешкира – имам широки пръсти</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_08_14">
        <item>13. От кое стихотворение е посоченият откъс? \n\n Няма прародителски портрети, \n ни фамилна книга в моя род \n и не знам аз техните завети, \n техните лица, души, живот.</item>
        <item>„Потомка“ </item>
        <item>„Песен за човека“</item>
        <item>„Повест“ </item>
        <item>„Две души“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_08_14">
        <item>14. В кой ред всички стихотворения са написани от Никола Вапцаров?</item>
        <item>„Стария музикант“, „Черна песен“, „Песен за човека“</item>
        <item>„Болница“, „Вяра“, „Писмо“</item>
        <item>„Завод“, „Кино“, „Прощално“ </item>
        <item>„Борбата е безмилостно жестока...“, „Борба“, „История“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_08_14">
        <item>15. Мичо Бейзадето и чорбаджи Юрдан са герои от творба на:</item>
        <item>Елин Пелин </item>
        <item>Димитър Талев</item>
        <item>Димитър Димов</item>
        <item>Иван Вазов</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_08_14">
        <item>16. Коя от следните творби НЕ е роман?</item>
        <item>„Тютюн“ </item>
        <item>„Гераците“ </item>
        <item>„Железният светилник“</item>
        <item>„Под игото““</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_08_14">
        <item>17. Кое от посочените произведения на Димчо Дебелянов представя миналото като идеален свят на хармония и красота?</item>
        <item>„Пловдив“</item>
        <item>„Помниш ли, помниш ли...“</item>
        <item>„Спи градът“ </item>
        <item>„Черна песен“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_08_14">
        <item>18. В творчеството на кого от посочените автори присъстват образите на помощник-регистратора и на лъжепатриота?</item>
        <item>Пенчо Славейков </item>
        <item>Алеко Константинов</item>
        <item>Димитър Димов </item>
        <item>Димитър Талев</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_08_14">
        <item>19. Темата за войната като изпитание за човешките ценности е характерна за творчеството на:</item>
        <item>Йордан Йовков </item>
        <item>Пейо Яворов </item>
        <item>Алеко Константинов</item>
        <item>Пенчо Славейков</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_08_14">
        <item>20. В коя от посочените творби се откриват елементи от образната система на символизма, поставени в контекста на реални исторически събития?</item>
        <item>„Йохан“ </item>
        <item>„Повест“</item>
        <item>„Черна песен“ </item>
        <item>„Песента на човека“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_08_14">
        <item>21. Числото 12 е характерно за композицията на:</item>
        <item>разказа „Серафим“ и повестта „Гераците“</item>
        <item>цикъла „Епопея на забравените“ и поемата „Септември“</item>
        <item>романа „Тютюн“ и романа „Железният светилник“ </item>
        <item>цикъла „Под манастирската лоза“ и повестта „Чичовци“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_08_14">
        <item>22. Какво изразно средство е \"тихо като през пустиня\"? \n\n Не оставяй да изстине \n буйно сърце на чужбина, \n и гласът ми да премине \n тихо като през пустиня!...</item>
        <item>символ </item>
        <item>сравнение</item>
        <item>метонимия</item>
        <item>гротеска</item>
        <item>1</item>
    </string-array>




    <!--- Редовна сесия 2014 -->
    <string-array name="first_05_14">
        <item>1. В кой от редовете е допусната правописна грешка? </item>
        <item>избягали, избелели, изгорели</item>
        <item>картечница, католичка, кълвач </item>
        <item>настройки, фамилии, героизъм </item>
        <item>изгърбен, вързвам, върховен </item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_05_14">
        <item>2. В кой от редовете е допусната правописна грешка? </item>
        <item>охлюв, стратег, заряд </item>
        <item>прегръдка, калъфка, книшка</item>
        <item>връстник, частник, съвестно </item>
        <item>отгатвам, сготвен, сговорчив</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_05_14">
        <item>3. В кое от изреченията НЕ е допусната правописна грешка? </item>
        <item>Дървото, което с много любов засадих преди няколко месеца, вече се раззелени. </item>
        <item>Бе взето решение тази година повече ученици да участват в олимпиядата по химия. </item>
        <item>След заседанието съобщи, че е съгласен със всички забележки, отправени към него.</item>
        <item>Беше необходимо да изчакам няколко минути, докато лекарът се върне в кабинета.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_05_14">
        <item>4. В кое от изреченията е допусната правописна грешка? </item>
        <item>Неговият многообещаващ талант се разкри още по време на първата самостоятелна изложба.  </item>
        <item>Имах много служебни задължения през седмицата и новата книга остана недокосната от мен. </item>
        <item>Мой близък приятел си намери работа като асистент режисьор в известен столичентеатър. </item>
        <item>При четиритактовия двигател работният цикъл се извършва за четири хода на буталото. </item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_05_14">
        <item>5. В кое от изреченията е допусната правописна грешка? </item>
        <item>През лятото планирам да разгледам забележителностите на Южна Франция. </item>
        <item>Нашата страна е Парламентарна република с ясно разделение на властите. </item>
        <item>Сред основните задачи на Европейския съюз е осигуряването на вътрешен пазар.</item>
        <item>Един от основните белези на Просвещението е неговата свързаност с науката.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_05_14">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n  Няколко работници от фирмата за почистване на пътищата се бяха събрали около четирите автомобила, закъсали в снега. До тях двама полицая спираха движението, за да работят нормално двата снегорина. </item>
        <item>работници </item>
        <item>автомобила </item>
        <item>полицая </item>
        <item>снегорина </item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_05_14">
        <item>7. В кое от изреченията е допусната граматична грешка? </item>
        <item>Червените и жълтите квадратчета на ризата ми сякаш образуваха пъстра мозайка.</item>
        <item>Бурните и студени морски вълни свирепо се блъскаха в скалите край брега. </item>
        <item>Обяви пред всички, че иска той да е организаторът на събитието тази година.</item>
        <item>На първото заседание беше приет новият правилник на Министерски съвет. </item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_05_14">
        <item>8. В кое от изреченията е допусната граматична грешка? </item>
        <item>На проведеното заседание бяха поканени новият и старият президент на фирмата.</item>
        <item>Предлагаме да запознаеме с проблема както старите, така и новите ни колеги. </item>
        <item>Жената сложи на масата хляб, масло и сирене, предполагайки, че момчето е гладно.</item>
        <item>Ще се видя и ще се запозная с всички хора, дошли на тържеството по повод юбилея.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_05_14">
        <item>9. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка? </item>
        <item>Автобиографията, както и попълненият формуляр за участие в конкурса, са подадени в срок. </item>
        <item>Замислен за проблемите на децата си, възрастният човек се разхождаше самотен в пустия парк. </item>
        <item>Залата на летището, изпълнена със заминаващи пътници и с техни близки, жужеше като кошер. </item>
        <item>Дебютният филм на младия режисьор обаче не беше сред номинираните за наградата на фестивала. </item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_05_14">
        <item>10. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка? </item>
        <item>От пътуването си в Испания донесе много рисунки и скици и сега ги разглеждаше внимателно и с умиление.  </item>
        <item>Беше позадрямал край камината, стоплен и отпуснат след дългия път и умората, която не усети, докато шофираше. </item>
        <item>Когато детето излезе от водата, по гладката му кожа се стичаха едри капки, които блестяха на слънцето.  </item>
        <item>Баща му дойде в офиса, без да го предупреди и младежът се изненада много, когато чу гласа му в коридора. </item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_05_14">
        <item>11. В кое от изреченията НЕ е допусната лексикална грешка? </item>
        <item>Спортистът внезапно реши да стимулира контузия пред останалите, за да не участва в последните тренировки. </item>
        <item>В края на първия си тежък работен ден младата репортерка се чувстваше твърде уморена и изтощена от умора.</item>
        <item>В знак на почит към върховния бог жреците извършвали ритуали, по време на които принасяли в жертва домашни животни.  </item>
        <item>След дълги колебания бях решил, че още в петък сутринта си отивам на Ямбол, а в неделя ще отскоча и до Бургас. </item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_05_14">
        <item>12. В кой от редовете фразеологичните словосъчетания са антоними?</item>
        <item>държа и хляба, и ножа – отпускам си устата </item>
        <item>държа в сянка – отпускам ръце</item>
        <item>държа изкъсо – отпускам юздите</item>
        <item>държа юздите – отпускам колана</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_05_14">
        <item>13. От кое стихотворение е посоченият откъс? \n\n Стресни се, племе закъсняло!  \n Живейш ли, мреш ли, ти не знайш! \n След теб потомство иде цяло – \n какво ще да му завещайш? </item>
        <item>„Линее нашто поколение“ </item>
        <item>„Отечество любезно“ </item>
        <item>„Песента на човека“  </item>
        <item>„Обесването на Васил Левски“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_05_14">
        <item>14. В кой ред всички стихотворения са написани от Елисавета Багряна? </item>
        <item>„Кукувица“, „Сиротна песен“, „Песен за човека“</item>
        <item>„Стария музикант“, „Пловдив“, „Ще бъдеш в бяло“</item>
        <item>„Вечната“, „Потомка“, „Стихии“</item>
        <item>„Линее нашто поколение“, „Дяволско“, „Стихии“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_05_14">
        <item>15. Иво и Стоичко Влаха са герои от творбата: </item>
        <item>„Последна радост“</item>
        <item>„Мечтатели“</item>
        <item>„Чичовци“ </item>
        <item>„Ралица“ </item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_05_14">
        <item>16. Коя от изброените творби е разказ? </item>
        <item>„Къщата“ </item>
        <item>„Левски“ </item>
        <item>„Косачи“</item>
        <item>„Линее нашто поколение“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_05_14">
        <item>17. Коя от посочените творби показва способността на хората да се обединят около национална идея?</item>
        <item>„Железният светилник“</item>
        <item>„Да се завърнеш...“</item>
        <item>„Гераците“</item>
        <item>„Занемелите камбани“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_05_14">
        <item>18. В поетическите творби на коя двойка автори присъства образът на града като пространство на злото? </item>
        <item>Атанас Далчев, Никола Вапцаров </item>
        <item>Иван Вазов, Алеко Константинов </item>
        <item>Пенчо Славейков, Пейо Яворов</item>
        <item>Димчо Дебелянов, Христо Смирненски </item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_05_14">
        <item>19. Разрушаването на класическия стих и фрагментарността са водещи характеристики за поетическия език на: </item>
        <item>Христо Смирненски </item>
        <item>Атанас Далчев </item>
        <item>Иван Вазов </item>
        <item>Гео Милев</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_05_14">
        <item>20. Кое от посочените твърдения НЕ е вярно? </item>
        <item>Художествените принципи на реализма са водещи при изобразяване света на българското село в творчеството на Елин Пелин. </item>
        <item>За символизма е характерно специалното внимание към поетическата форма. </item>
        <item>Патриотичният патос е определящ за творчеството на експресионизма. </item>
        <item>Неоромантическата идея за гордата и силна личност е ръководеща за индивидуализма в българската литература.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_05_14">
        <item>21. Каква композиционна функция изпълнява убийството на Индже от Найден Гърбавото в разказа „Индже“ на Йордан Йовков? </item>
        <item>епилог </item>
        <item>експозиция</item>
        <item>развръзка</item>
        <item>завръзка </item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_05_14">
        <item>22. Какво изразно средство е \"трънени венци\"? \n\n Под черните крила на дебнещата смърт \n привеждаме чела със трънени венци...</item>
        <item>олицетворение  </item>
        <item>символ </item>
        <item>метонимия </item>
        <item>сравнение </item>
        <item>1</item>
    </string-array>



    <!--- Поправителна сесия 2013 -->
    <string-array name="first_08_13">
        <item>1. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>редки, тясна, изгорели</item>
        <item>тръгнал, преписъл, ъгъл</item>
        <item>стойност, мозайка, найлон</item>
        <item>млъквам, гълтам, напълвам</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_08_13">
        <item>2. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>етаж, строеж, стремеж</item>
        <item>потплата, загадка, младежки</item>
        <item>известна, съвестна, постна</item>
        <item>отблясък, сдобрявам, сдържан</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_08_13">
        <item>3. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Красивата девойка говореше искренно, а в погледа ù се четеше детска невинност.</item>
        <item>Ако сте поканени на тържествената вечеря, официалното облекло е задължително. </item>
        <item>Веднага отидох във ветеринарната клиника, за да прегледат болната ми котка.</item>
        <item>От приказките знаем, че лъвът е царят на животните и символизира власт и сила.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_08_13">
        <item>4. В кой от редовете НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Тя получи много подаръци от приятели и близки, но най-много се зарадва на огромния букет алено-червени рози. </item>
        <item>За да се гарантира законността на изборния процес, всички страни-членки ще изпратя свои наблюдатели. </item>
        <item>През пролетно-летния сезон много актуални ще бъдат панталоните в пастелни тонове, комбинирани с ярки сака.</item>
        <item>Преди малко съобщиха, че в резултат на пет-дневните преговори страните най-после са се споразумели. </item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_08_13">
        <item>5. В кой ред е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Културното наследство на Древна Елада привлича туристи от целия свят. </item>
        <item>Празникът на рибарите и моряците – Никулден, е и празник на банкерите.</item>
        <item>Родната къща на смелата българка Райна княгиня е превърната в музей. </item>
        <item>До наши дни са известни над 100 доказателства на питагоровата теорема.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_08_13">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n  Предлагаме 18 нови обзаведени апартаменти и 5 подземни гаража. С клиентите ни работят 8 обучени консултанти, с които можете да се срещнете в някой от трите ни офиса в града.</item>
        <item>апартаменти </item>
        <item>гаража </item>
        <item>консултанти</item>
        <item>офиса </item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_08_13">
        <item>7. В кое от изреченията НЕ е допусната граматична грешка?</item>
        <item>На кръгла маса, организирана от Общинския съвет, бяха разисквани битовите и социални проблеми на града. </item>
        <item>Зелената и свежата поляна, огряна от лъчите на пролетното слънце, беше най-доброто място за почивка.</item>
        <item>От прозореца на стаята се виждаше фонтана в центъра на площада, заобиколен от малки и уютни кафенета.</item>
        <item>Министерството на отбраната представи подробен доклад за резултатите от дейността си през годината.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_08_13">
        <item>8. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Шведският и полският алпинист атакуваха върха по западния склон.</item>
        <item>Много искаме да отидем на почивка, но времето все не ни достига.</item>
        <item>Вървейки по алеята в морската градина, вятърът изведнъж се усили. </item>
        <item>Много се изненадах от неговата непристойна постъпка и я порицах.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_08_13">
        <item>9. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>В миговете на униние и слабост, на мъка и изпитание той черпи сили от спомена за родината. </item>
        <item>Каменни реки, образували се от струпване на скални блокове има на много места във Витоша.</item>
        <item>Всички служители запазиха мълчание, загледани съсредоточено в мониторите пред себе си.</item>
        <item>Разстоянията между обектите, естествено, трудно могат да се преценят от тази височина.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_08_13">
        <item>10. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Не може да ползвате речници или други помощни материали, но е задължително да пишете със синя химикалка или с черен молив. </item>
        <item>Всеки, който има рецепта от очен лекар може да си поръча стъкла, за да бъдат монтирани безплатно на избрана от него рамка.</item>
        <item>Макар че беше отговорил изчерпателно на всички въпроси, които му зададоха, щеше да се успокои едва когато видеше крайната си оценка. </item>
        <item>Строителните дейности ще приключат до края на годината, но ако времето е студено, не е изключено някои от тях да останат за пролетния сезон.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_08_13">
        <item>11. В кое от изреченията НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>Всеки от нас днес се стремеше да докаже правдата на своите идеи.</item>
        <item>Световната новина получи резонанс и отзвук и в нашата страна.</item>
        <item>Моят приятел е най-големият ми конкурент в състезанието по шах. </item>
        <item>Нямам на идея какво ще правя там, но щом трябва, ще отида веднага.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_08_13">
        <item>12. В кой ред фразеологичните словосъчетания са антоними?</item>
        <item>свивам си опашката – седя си мирно</item>
        <item>развързвам си езика – зъб не обелвам</item>
        <item>развявам си байрака – карам през просото</item>
        <item>разигравам театър – чува ми се думата</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_08_13">
        <item>13. От кое стихотворение са стиховете? \n\n ...ох, аз ще те обриша от калта  \n и в твоя чистий бляск ще те покажа,  \n и с удара на твойта красота \n аз хулниците твои ще накажа.</item>
        <item>„Към брата си“ </item>
        <item>„Писмо“</item>
        <item>„Кукувица“ </item>
        <item>„Българският език“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_08_13">
        <item>14. В кой ред всички творби са написани от Христо Ботев?</item>
        <item>„До моето първо либе“, „Майце си“, „Моята молитва“</item>
        <item>„Прощално“, „Борба“, „Към брата си“</item>
        <item>„Борбата е безмилостно жестока...“, „Елегия“, „Левски“ </item>
        <item>„До моето първо либе“, „Заточеници“, „На прощаване“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_08_13">
        <item>15. В кой ред са посочени имена на герои от романа „Тютюн“ на Димитър Димов?</item>
        <item>Стоян и Катерина </item>
        <item>татко Пиер и Мария</item>
        <item>Сали Яшар и Шакире</item>
        <item>Велико кехая и Рада</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_08_13">
        <item>16. Коя от изброените творби е фейлетон?</item>
        <item>„Борбата е безмилостно жестока...“</item>
        <item>„Дядо Йоцо гледа“ </item>
        <item>„Елате ни вижте!“</item>
        <item>„Разни хора, разни идеали“ </item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_08_13">
        <item>17. В кой разказ на Йордан Йовков е внушена идеята, че за всяко прегрешение има възмездие и изкупление?</item>
        <item>„Серафим“</item>
        <item>„Индже“</item>
        <item>„Песента на колелетата“ </item>
        <item>„Последна радост“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_08_13">
        <item>18. В кое произведение лирическите герои са прогонени далеч от родния край?</item>
        <item>„Хаджи Димитър“</item>
        <item>„Ний“</item>
        <item>„Заточеници“ </item>
        <item>„Кино“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_08_13">
        <item>19. Смълчаните хижи, цигулката разплакана, каменният град са ключови образи в поезията на:</item>
        <item>Христо Смирненски</item>
        <item>Димчо Дебелянов</item>
        <item>Елисавета Багряна</item>
        <item>Атанас Далчев</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_08_13">
        <item>20. Критиката на социалната действителност е характерна за реализма като литературно направление в България и се свързва:</item>
        <item>с началото на ХVІІІ век </item>
        <item>със средата на ХІХ век</item>
        <item>с края на ХІХ век </item>
        <item>с 20-те години на ХХ век“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_08_13">
        <item>21. В коя от посочените творби е използван похватът разказ в разказа?</item>
        <item>„Дядо Йоцо гледа“</item>
        <item>„Чорба от греховете на отец Никодим“</item>
        <item>„Елегия“</item>
        <item>„История“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_08_13">
        <item>22. Какво изразно средство е \"Една ръка\"? \n\n Една ръка изхвърли на боклука \n идилиите с синьото небе</item>
        <item>алегория </item>
        <item>метонимия</item>
        <item>символ</item>
        <item>литота</item>
        <item>1</item>
    </string-array>




    <!--- Редовна сесия 2013 -->
    <string-array name="first_05_13">
        <item>1. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>извървели, преки, техни</item>
        <item>сапунен, съгласен, сътелит</item>
        <item>дейност, майчина, двойно</item>
        <item>плънка, развръзка, вържа</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_05_13">
        <item>2. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>доклад, рекорд, мираж</item>
        <item>предпазлив, подслон, подтикна</item>
        <item>възрастна, частна, радостна</item>
        <item>отблъсквам, сдрачаване, сгреша</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_05_13">
        <item>3. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Приемствеността и предаването на професионален опит от поколение на поколение са важна част от развитието на семейния бизнес.</item>
        <item>Произведението от диагоналите на всеки вписан четириъгълник е равно на сбора от произведенията на срещуположните му страни. </item>
        <item>Епизодите от новия сезон на нашумелия криминален сериал ще се излъчват по телевизията в понеделник, във вторник и в четвъртък.</item>
        <item>Санитарът е здравен работник без медицинско образование, чието основно задължение е да се грижи за чистотата в болниците.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_05_13">
        <item>4. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Снощи гледах интересен научнопопулярен филм за морските бозайници. </item>
        <item>Този странен и нелогичен отговор доказва колко си неосведомен по темата.</item>
        <item>През следващите дни в цялата страна отново се очакват 35 градусови жеги.</item>
        <item>При избор на електроуреди обърнете внимание на енергийната им ефективност.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_05_13">
        <item>5. В кой ред е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Някои учени смятат, че идеите на Европейското Просвещение са пренесени от гръцките възрожденци.</item>
        <item>През пролетните месеци трудно се откриват свободни стаи в хотелите, разположени в Южна България.</item>
        <item>Един от емблематичните пълководци в световната история е Александър Македонски.</item>
        <item>И до днес продължават научните спорове около Дарвиновата теория за произхода на човека.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_05_13">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n  Тази година с общи усилия успяхме да подготвим 5 усъвършенствани варианта на няколко детайла за охладителни системи. Участие в изработването взеха четирима изтъкнати инженера, които бяха разпределени в 2 проектантски екипа.</item>
        <item>варианта</item>
        <item>детайла</item>
        <item>инженера</item>
        <item>екипа</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_05_13">
        <item>7. В кое от изреченията НЕ е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Движението по първокласните и второкласни пътища ще е сериозно затруднено.</item>
        <item>Слънчевата светлина е основният и решаващ фактор за фотосинтезата.</item>
        <item>Много подходящ за разходка в парка се оказа днешния пролетен следобед.</item>
        <item>Изявените спортисти ще бъдат наградени от Български олимпийски комитет. </item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_05_13">
        <item>8. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>В репертоара на оркестъра има творби от българската и от световната класики.</item>
        <item>Във всички големи магазини вече можем да плащаме и с кредитни карти.</item>
        <item>Мислейки за предстоящия конкурс, той губеше вяра в собствените си възможности.</item>
        <item>Моята приятелка чете исторически романи и се учи от живота на героите.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_05_13">
        <item>9. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Къдравите коси, слънчевият загар и веселата усмивка на девойката веднага привлякоха всички погледи. </item>
        <item>Изучавайки движението на планетите, маите създали изключително точни карти на звездното небе.</item>
        <item>Финалистите, получили най-голям брой точки покриха нормативите за участие в олимпиадата.</item>
        <item>Разбира се, тя щеше да намери отново някакво логично обяснение за своето огромно закъснение.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_05_13">
        <item>10. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Минавайки покрай двамата свои съседи, младежът нито ги поздрави, нито ги погледна. </item>
        <item>Мисля си, че нашите мечти стават реалност само, ако повярваме, че това е възможно.</item>
        <item>Писмото, което получих, беше изпратено от служителя, с когото разговарях вчера в офиса. </item>
        <item>Сутринта моят колега се обади, че е болен, и помоли да довърша справката, която беше започнал.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_05_13">
        <item>11. В кое от изреченията НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>Условията на подписания контакт бяха определени от всички като много добри.</item>
        <item>Неочаквано тази вечер той я обсипа с комплименти и с любезни и ласкави думи.</item>
        <item>Еколозите настояват за налагане на мораториум върху строителството в планините. </item>
        <item>Не можах да разбера за какво стана на въпрос вчера, но се създаде напрежение.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_05_13">
        <item>12. В кой ред фразеологичните словосъчетания са синоними?</item>
        <item>държа се на дистанция – слагам си обица на ухото</item>
        <item>държа се на положение – слагам си грях на душата</item>
        <item>държа си на своето – слагам си главата в торбата</item>
        <item>държа си езика зад зъбите – слагам си ключ на устата</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_05_13">
        <item>13. От кое стихотворение са стиховете? \n\n В зори ранил на път, аз дишам  \n на лятно утро свежестта – \n и милва ми душата бодра \n за лек път охолна мечта.</item>
        <item>„Ни лъх не дъхва над полени...“ </item>
        <item>„При Рилския манастир“ </item>
        <item>„Да се завърнеш...“ </item>
        <item>„Песен за човека“ </item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_05_13">
        <item>14. В кой ред всички стихотворения са написани от Христо Смирненски?</item>
        <item>„Да бъде ден!“, „Йохан“, „Юноша“</item>
        <item>„Тиха победа“, „Писмо“, „Стария музикант“</item>
        <item>„Ний“, „Цветарка“, „Моята молитва“</item>
        <item>„Зимни вечери“, „Заточеници“, „Сенки“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_05_13">
        <item>15. Борис, Павел и Стефан са герои от творба на:</item>
        <item>Елин Пелин</item>
        <item>Димитър Димов</item>
        <item>Димитър Талев</item>
        <item>Иван Вазов</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_05_13">
        <item>16. Коя от посочените творби е ода?</item>
        <item>„Ралица“ </item>
        <item>„Паисий“ </item>
        <item>„Албена“ </item>
        <item>„Книгите“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_05_13">
        <item>17. Кой от посочените Йовкови разкази поставя проблема за греха и изкуплението?</item>
        <item>„Индже“</item>
        <item>„Последна радост“</item>
        <item>„Другоселец“ </item>
        <item>„Серафим“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_05_13">
        <item>18. В кой от разказите на Елин Пелин нощта се свързва с тайнственото, приказното, с душевните тревоги на героите?</item>
        <item>„Косачи“</item>
        <item>„Мечтатели“</item>
        <item>„Чорба от греховете на отец Никодим“</item>
        <item>„Занемелите камбани“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_05_13">
        <item>19. Службогонството, келепирът, политическата хамелеонщина са характерни теми в творчеството на:</item>
        <item>Димитър Талев</item>
        <item>Пенчо Славейков </item>
        <item>Алеко Константинов</item>
        <item>Димитър Димов</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_05_13">
        <item>20. В коя от посочените творби се наблюдават елементи на експресионизма?</item>
        <item>„Зимни вечери“ на Христо Смирненски</item>
        <item>„Спи езерото“ на Пенчо Славейков</item>
        <item>„Септември“ на Гео Милев</item>
        <item>„Камък“ на Атанас Далчев</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_05_13">
        <item>21. За кое от следните произведения е характерна огледалната композиция?</item>
        <item>„Песента на човека“</item>
        <item>„Маска“</item>
        <item>„Две хубави очи“</item>
        <item>„Стон“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_05_13">
        <item>22. Какво изразно средство е \"капана на живота\"? \n\n Ти помниш ли как \n някак много бързо \n ни хванаха в капана на живота?</item>
        <item>сравнение</item>
        <item>метафора</item>
        <item>оксиморон</item>
        <item>метонимия</item>
        <item>1</item>
    </string-array>



    <!--- Поправителна сесия 2012 -->
    <string-array name="first_08_12">
        <item>1. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>успели, узряла, презрени</item>
        <item>овековечен, опропастен, освежен </item>
        <item>контейнер, линейка, коктейл</item>
        <item>поседнал, облякъл, викнал</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_08_12">
        <item>2. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>противогаз, показ, контрабас</item>
        <item>флагче, влакче, пракче</item>
        <item>детски, братски, кметски</item>
        <item>отдих, отзив, отблясък</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_08_12">
        <item>3. В кой от редовете НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>В българските народни песни с особенна популярност се ползва мотивът за борбата между юнака и триглавата ламя</item>
        <item>За българския национален отбор по футбол това е единственият вариант за провеждане на контролен мач.</item>
        <item>Във началото на века представата за съвременното общество се свързва с модерните технологии и медии.</item>
        <item>В чест на юбиляра през този месец е организирана панорама на неговите най-популярни игрални филми.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_08_12">
        <item>4. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Родът включва около 20 вида ниски едносеменни растения. </item>
        <item>Кокичето е красиво многогодишно растение, добре познато и у нас.</item>
        <item>Кокичетата се срещат във високопланинските места и в равнините</item>
        <item>Цветовете на кокичето са снежно бели и имат нежен аромат.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_08_12">
        <item>5. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>В Средна гора има много исторически забележителности</item>
        <item>Всички пътища и проходи в Източна Стара планина са отворени.</item>
        <item>Вчера астрономите съобщиха за мощни изригвания на слънцето.</item>
        <item>На пролетния празник Лазаровден лазарките играят обредно хоро.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_08_12">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n  Подготвени са тринадесет варианта на тестови книжки, в които има по пет тестове. За целта са използвани различни източници на информация – текст, таблица, диаграма, към които са формулирани по няколко въпроса.</item>
        <item>варианта</item>
        <item>тестове</item>
        <item>източници</item>
        <item>въпроса</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_08_12">
        <item>7. В кое от изреченията НЕ е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Според синоптичната прогноза по западните и южни склонове на планината ще има навявания.</item>
        <item>Според шивачите меката копринена тъкан е най-подходяща за ушиване на красиви абитуриентски рокли.</item>
        <item>Проверките се извършват от служители на Българска агенция по безопасност на храните.</item>
        <item>Централната и западната части на континента ще бъдат сковани от рекордни за сезона студове.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_08_12">
        <item>8. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Това са думи на археолога, чиито търсения най-после се увенчаха с успех.</item>
        <item>На тази изложба можем да видим издания, разказващи за живота на Апостола.</item>
        <item>Декламирайки на английски език, гласът ù звучеше наистина вълнуващо.</item>
        <item>Толерантният човек изслушва и уважава мнението на събеседниците си.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_08_12">
        <item>9. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Хората на Родопа планина пеят песните си широко, волно и свободно.</item>
        <item>Майката, почувствала някакъв необясним страх, тръгна към дома си.</item>
        <item>Снежната бяла равнина, безлюдна и глуха, изглеждаше като пустиня.</item>
        <item>Всъщност, ти доста добре представи мнението си по поставения въпрос.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_08_12">
        <item>10. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>От къщата на съседите през цялата нощ се чуваха смях и песни, но това не подразни никого.</item>
        <item>Не мога да реша задачата, която имаме за домашно по математика, защото нямам нужните знания.</item>
        <item>Моят бивш съученик, който някога искаше да стане спортист беше започнал да се занимава с търговия. </item>
        <item>Двамата вървяха дълго и мълчаливо, но когато наближиха входа на блока, той най-после я заговори.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_08_12">
        <item>11. В кое изречение НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>На всеки човек в определени моменти се е случвало да изпитва комплект за малоценност.</item>
        <item>Влакът закъсняваше вече с няколко часа и пътниците чакаха нетърпеливо на перона на гарата.</item>
        <item>Искрено препоръчвам за всички хора да бъдат добри, великодушни и търпеливи един към друг.</item>
        <item>Всичко стана реалност благодарение от усилията на доброволците в трудната и отговорна мисия.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_08_12">
        <item>12. В кой ред фразеологичните словосъчетания са антоними?</item>
        <item>бия тъпана – развързвам си езика</item>
        <item>загладил съм косъм – броят ми се ребрата</item>
        <item>белязано магаре – черна овца</item>
        <item>ябълка на раздора – троянски кон</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_08_12">
        <item>13. От кое стихотворение са стиховете? \n\n Но усещам, в мене бие древна \n скитническа, непокорна кръв. \n Тя от сън ме буди нощем гневно, \n тя ме води към греха ни пръв.</item>
        <item>„Дяволско“ </item>
        <item>„Потомка“</item>
        <item>„Маска“ </item>
        <item>„Цветарка“</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_08_12">
        <item>14. В кой ред всички стихотворения са написани от Димчо Дебелянов?</item>
        <item>„Пловдив”, „Стон”, „Помниш ли, помниш ли...”</item>
        <item>„Самотен гроб в самотен кът”, „Сенки”, „Две души”</item>
        <item>„Черна песен”, „Да се завърнеш...”, „Един убит”</item>
        <item>„Тиха победа”, „Левски”, „Ний”</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_08_12">
        <item>15. Султана и Лазар са герои от творба на:</item>
        <item>Йордан Йовков</item>
        <item>Димитър Димов</item>
        <item>Иван Вазов </item>
        <item>Димитър Талев</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_08_12">
        <item>16. Коя от изброените творби е разказ?</item>
        <item>„Един убит”</item>
        <item>„Заточеници“</item>
        <item>„Мечтатели”</item>
        <item>„Юноша“</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_08_12">
        <item>17. Коя двойка герои въплъщава идеята за съзвучието между любовта и посветеността на свободата?</item>
        <item>Лазар и Христина</item>
        <item>Огнянов и Рада</item>
        <item>Шибил и Рада </item>
        <item>Тиха и Величко</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_08_12">
        <item>18. В кое от посочените произведения песента е символ на нравственото преобразяване на човека?</item>
        <item>„Хаджи Димитър“ от Христо Ботев</item>
        <item>„Черна песен“ от Димчо Дебелянов</item>
        <item>„Песента на човека“ от Пейо Яворов</item>
        <item>„Песен за човека“ от Никола Вапцаров</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_08_12">
        <item>19. Фрагментарността, асоциативността и експресивността са характерни за поезията на:</item>
        <item>Пенчо Славейков</item>
        <item>Гео Милев</item>
        <item>Димчо Дебелянов</item>
        <item>Иван Вазов</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_08_12">
        <item>20. В коя от посочените творби се откроява диаболистичният поглед върху света?</item>
        <item>„Вяра“ на Никола Вапцаров </item>
        <item>„Септември“ на Гео Милев</item>
        <item>„Къщата“ на Атанас Далчев</item>
        <item> „Ний“ на Христо Смирненски</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_08_12">
        <item>21. Каква художествена функция изпълнява заглавието на разказа „Серафим“ от Йордан Йовков?</item>
        <item>Насочва към добротата и към ангелската душа на героя.</item>
        <item>Откроява идеята за страданието на самотния и беден човек.</item>
        <item>Подсказва разбирателство между бедните и страдащите</item>
        <item>Насочва към протест срещу съществуващото зло в света.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_08_12">
        <item>22. Какво изразно средство е \"предател верен\"? \n\n Той ли ил някой негов наместник, \n син на Лойола и брат на Юда \n предател верен и жив предвестник \n на нови тегла за сиромаси...</item>
        <item>сравнение </item>
        <item>епитет</item>
        <item>оксиморон</item>
        <item>хипербола</item>
        <item>2</item>
    </string-array>




    <!--- Редовна сесия 2012 -->
    <string-array name="first_05_12">
        <item>1. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>хлебопекар, блясък, поверие</item>
        <item>укривам, неубозрим, неудобен</item>
        <item>пороища, краища, пепелища</item>
        <item>пръскачка, гръмоотвод, връзвам</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="second_05_12">
        <item>2. В кой от редовете е допусната правописна грешка?</item>
        <item>мириз, автограф, компот</item>
        <item>препятствие, възприемам, разход</item>
        <item>безсмислен, випускник, волейболистка</item>
        <item>сглобяем, отбрана, здрач</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="third_05_12">
        <item>3. В кое от изреченията НЕ е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Информационните технологии се развиват с прекалено бързи темпове.</item>
        <item>През идната година ще се проведе международна олимпияда по шахмат. </item>
        <item>Преговорите със щаба отнеха твърде много време на протестиращите.</item>
        <item>Мускетарът скочи на коня си и след броени минути се загуби в далечината.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourth_05_12">
        <item>4. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Наситените мазнини трябва да се ограничават заради лошия холестерол, създаващ проблеми на сърдечно болните. </item>
        <item>На пресконференцията обявихме новите проекти, свързани с поддържане на екологичното равновесие.</item>
        <item>Почти навсякъде може да вземете под наем екипировка за ски състезанието, което ще се проведе през следващата седмица.</item>
        <item>Това рядко цвете цъфти в Родопите през април и май с нежни бледорозови до тъмнолилави фуниевидни цветчета.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifth_05_12">
        <item>5. В кое от изреченията е допусната правописна грешка?</item>
        <item>Служителите получиха поздравления по случай деня на народните будители.</item>
        <item>Високите температури и непосилните жеги не подминаха Южна България.</item>
        <item>Всички деца с нетърпение очакваха подаръците си от Дядо Коледа.</item>
        <item>Най-голямата равнина на територията на страната е Дунавската равнина.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixth_05_12">
        <item>6. В коя от думите е допусната граматична грешка? \n\n  Бюрата по труда набират 3500 строителни  работника за временна заетост. Обявени са и места за 50 лекари, 300 компютърни специалисти и 15 инженери за различни страни. </item>
        <item>работника </item>
        <item>лекари </item>
        <item>специалисти</item>
        <item>инженери </item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventh_05_12">
        <item>7. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Интересът на изследователите е предизвикан от материалната и духовната култура на българите, преселили се да живеят там.</item>
        <item>Животът в добре защитения и уединен свят, в който израства, дава на бъдещия писател сигурност, но и го подтиква към самовглъбеност.</item>
        <item>Писателката споделя, че по време на най-щастливото пътуване в своя живот за пръв път вижда българските планини не от въздуха, а от прозореца на влака.</item>
        <item>Световната футболна централа е изпратила писмо за разследвания мач до Български футболен съюз.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighth_05_12">
        <item>8. В кое от изреченията е допусната граматична грешка?</item>
        <item>Пътуващите трябва да внимават, тъй като има опасност от падащи камъни в Кресненското и в Искърското дефиле.</item>
        <item>Наслаждаваме се на уникалната панорама и се опитваме да запазим миговете красота с помощта на фотоапаратите.</item>
        <item>Близо до селото имало буйна река, която след едно земетресение станала подземна, образувайки множество пещери.</item>
        <item>Пред най-близките поетът споделя, че предпочита и се вдъхновява от класическата музика и от красивите природни гледки.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="ninth_05_12">
        <item>9. В кое от изреченията е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>Мъже, жени и деца помагаха при потушаването на пожара.</item>
        <item>Ядосан и обиден, той грубо затвори вратата след себе си.</item>
        <item>Очите  , засмени и светли го гледаха с нескрит интерес.</item>
        <item>Днес, за съжаление, няма да гледам премиерната постановка.</item>
        <item>2</item>
    </string-array>

    <string-array name="tenth_05_12">
        <item>10. В кое изречение НЕ е допусната пунктуационна грешка?</item>
        <item>След минути площадът вече беше пуст, участници и гости си бяха тръгнали, а във въздуха витаеше само споменът за някогашните истински нестинарски игри.</item>
        <item>Храненето е сложен и изключително важен за нашето здраве процес тъй, като от храната организмът си извлича всички полезни съставки, от които се нуждае.</item>
        <item>Всеизвестно е, че няма човек, който, поне веднъж да не се е страхувал, така че не се опитвай да скриеш страховете си, а просто ги преодолей! </item>
        <item>За да печелят от търговията с дървесина бракониерите секат многовековни дървета, а понякога дори прибягват и до умишлени палежи на големи горски масиви.</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="eleventh_05_12">
        <item>11. В кое от изреченията НЕ е допусната лексикална грешка?</item>
        <item>При проверката на документите за продажбите на земи по крайбрежието се оказа, че хората имат валиден натурален акт.</item>
        <item>На излъчената вчера пресконференция направи впечатление присъствието на много медии и телевизии.</item>
        <item>Гледката от най-високата точка на старата кула беше впечатлителна и всички замлъкнахме от вълнение. </item>
        <item>Историята не е само представяне на факти за години и събития, тя е вълнуващо пътуване в миналото на народите.</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="twelfth_05_12">
        <item>12. В кой ред фразеологичните словосъчетания са синоними?</item>
        <item>мед ми капе от устата – мед ми капе на сърцето</item>
        <item>пет пари не струва – купува си белята</item>
        <item>играя с открити карти – играя си с пари</item>
        <item>тъка си платното – плета си кошницата</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="thirteenth_05_12">
        <item>13. От кой разказ е посоченият откъс? \n\n В тия няколко бедни хижи вестник не идеше, защото никой не четеше; даскал нямаше, защото нямаше школо; поп нямаше, защото нямаше черква; стражар не стоеше, защото нямаше община, а зимата със снеговете си и каловете си спираше съвсем през седем месеца и така мъчното им съобщение със света...</item>
        <item>„Мечтатели“ </item>
        <item>„Песента на колелетата“</item>
        <item>„Дядо Йоцо гледа“ </item>
        <item>„Задушница“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="fourteenth_05_12">
        <item>14. В кой ред всички стихотворения са написани от Никола Вапцаров?</item>
        <item>„Прощално", „Борба", „Борбата е безмилостно жестока..."</item>
        <item>„Кино", „История", „Песен за човека"</item>
        <item>„Песента на човека", „Завод", „Сън"</item>
        <item>„Вяра", „Да бъде ден!", „Писмо"</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="fifteenth_05_12">
        <item>15. Лазо и Благолажът са герои от творба на:</item>
        <item>Йордан Йовков</item>
        <item>Елин Пелин</item>
        <item>Димитър Талев</item>
        <item>Иван Вазов</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="sixteenth_05_12">
        <item>16. Коя от посочените творби е поема?</item>
        <item>„Градушка“ </item>
        <item>„Заточеници“ </item>
        <item>„Борба“</item>
        <item>„Маска“</item>
        <item>0</item>
    </string-array>

    <string-array name="seventeenth_05_12">
        <item>17. Кой от изброените разкази на Йордан Йовков представя добротворството като смисъл на човешкия живот?</item>
        <item>„Албена“</item>
        <item>„Шибил“</item>
        <item>„През чумавото“ </item>
        <item>„Серафим“</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="eighteenth_05_12">
        <item>18. В творчеството на кого от посочените автори преобладава мотивът за самотата на бездомния човек?</item>
        <item>Никола Вапцаров</item>
        <item>Димчо Дебелянов</item>
        <item>Гео Милев</item>
        <item>Иван Вазов</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="nineteenth_05_12">
        <item>19. Трагичната напрегнатост и чувството за несигурност в света на вещите са характерни за творчеството на:</item>
        <item>Христо Ботев</item>
        <item>Елин Пелин</item>
        <item>Йордан Йовков</item>
        <item>Атанас Далчев</item>
        <item>3</item>
    </string-array>

    <string-array name="twentieth_05_12">
        <item>20. В коя от посочените творби се откриват елементи на символизма?</item>
        <item>„При Рилския манастир" на Иван Вазов </item>
        <item>„Цветарка" на Христо Смирненски</item>
        <item>„Кино" на Никола Вапцаров</item>
        <item>„Стихии" на Елисавета Багряна</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_first_05_12">
        <item>21. Кулминация в разказа „Ветрената мелница“ е:</item>
        <item>решението за строежа на ветрената мелница.</item>
        <item>надиграването между Лазар и Христина.</item>
        <item>картината на пораженията на лятната суша.</item>
        <item>решението на Христина да пристане на Лазар.</item>
        <item>1</item>
    </string-array>

    <string-array name="twenty_second_05_12">
        <item>22. Какво изразно средство е \"Златний телец\"? \n\n Аз познах свойте братя във робский керван \n робский керван</item>
        <item>метафора </item>
        <item>епитет</item>
        <item>сравнение</item>
        <item>символ</item>
        <item>3</item>
    </string-array>
</resources>
